1.会计作为单位内部的一项经济管理活动，对本单位的（    ）进行核算和监督。
A.会计活动
B.财务成果
C.经济活动
D.资金运动
答案:C
试题分析:会计作为单位内部的一项经济管理活动，对本单位的经济活动进行核算和监督。
2.我国现行《会计法》是由（    ）制定的。
A.全国人民代表大会
B.全国人民代表大会常务委员会
C.国务院
D.财政部
答案:B
试题分析:全国人民代表大会或者全国人民代表大会常务委员会制定法律，《会计法》是由全国人民代表大会常务委员会制定的。国务院制定会计行政法规，财政部制定会计规章。
3.国务院制定的《企业财务会计报告条例》属于（    ）。
A.会计基本法
B.会计行政法规
C.会计部门规章
D.地方性会计法规
答案:B
试题分析:国务院制定的《企业财务会计报告条例》属于会计行政法规。
4.下列各项中，属于会计规范性文件的是（    ）。
A.《企业会计制度》
B.《企业会计准则》
C.《会计从业资格管理办法》
D.《代理记账管理办法》
答案:A
试题分析:《企业会计制度》属于会计规范性文件。《企业会计准则》属于会计行政法规。《会计从业资格管理办法》、《代理记账管理办法》属于会计部门规章。
5.下列各项中，法律效力仅次于《会计法》的是（    ）。
A.《企业会计制度》
B.《企业财务会计报告条例》
C.《会计从业资格管理办法》
D.《会计基础工作规范》
答案:B
试题分析:在会计法律制度中，会计法居于最高法律地位，会计行政法规效力仅次于会计法。本题中，选项B项《企业财务会计报告条例》属于会计行政法规，选项ACD项属于部门规章，法律效力次于会计法和会计行政法规。
6.根据法律规定，国务院财政部门按照（    ）的原则管理全国的会计工作。
A.统一领导，分级管理
B.专业管理与群众管理相结合
C.单位管理和社会监督相结合
D.分级领导，统一管理
答案:A
试题分析:根据《会计法》规定，国务院财政部门按照“统一领导，分级管理”的原则管理全国的会计工作。
7.我国财政部门管理会计工作最基本的职能是（    ）。
A.会计市场管理
B.会计准则制度及相关标准规范的制定和组织实施
C.会计专业人才评价
D.会计监督检查
答案:B
试题分析:会计准则制度及相关标准规范的制定和组织实施是财政部门管理会计工作最基本的职能。
8.对本单位的会计工作和会计资料的真实性、完整性负责的是（    ）。
A.记账人员
B.会计主管人员
C.主管会计工作的负责人
D.单位负责人
答案:D
试题分析:《会计法》规定，单位负责人对本单位的会计工作和会计资料的真实性、完整性负责。
9.同一企业不同时期发生的相同或者相似的交易或者事项，应当采用一致的会计政策，不得随意变更；确需变更的，应当在附注中予以说明。这是会计信息质量的（    ）要求。
A.真实性
B.可比性	
C.重要性	
D.谨慎性
答案:B
试题分析:企业提供的会计信息质量应当具有可比性。同一企业不同时期发生的相同或者相似的交易或者事项，应当采用一致的会计政策，不得随意变更；确需变更的，应当在附注中予以说明。
10.下列各项中，属于伪造会计凭证和会计账簿的是（    ）。
A.采取涂改手段改变会计凭证和会计账簿的真实内容
B.采取挖补手段改变会计凭证和会计账簿的真实内容
C.将一项经济业务在不同的会计账簿上作出不同反映
D.以虚假的经济业务为前提编造不真实的会计凭证、会计账簿和其他会计资料
答案:D
试题分析:伪造会计凭证和会计账簿是指以虚假的经济业务为前提编造不真实的会计凭证、会计账簿和其他会计资料。
11.使用计算机进行会计核算的单位的会计软件应当符合（    ）。
A.会计核算程序
B.计算机运行的要求
C.国家统一的会计制度的规定
D.省级人民政府财政部门的规定
答案:C
试题分析:使用计算机进行会计核算的单位的会计软件应当符合国家统一的会计制度的规定。
12.原始凭证（    ）有错误的，应当由出具单位重开，不得在原始凭证上更正。
A.金额
B.经济业务内容
C.数量
D.单位名称
答案:A
试题分析:原始凭证金额有错误的，应当由出具单位重开，不得在原始凭证上更正。
13.会计机构、会计人员对（    ）的原始凭证有权不予受理，并向单位负责人报告，请求查明原因，追究有关当事人的责任。
A.不真实、记载不准确
B.不真实、不完整
C.不真实、不合法
D.记载不准确、不完整
答案:C
试题分析:会计机构、会计人员对不真实、不合法的原始凭证有权不予受理，并向单位负责人报告，请求查明原因，追究有关当事人的责任。
14.下列各项关于原始凭证的说法中不正确的是（    ）。
A.购买实物的原始凭证，必须有验收证明
B.发生销货退回的，除填制退货发票外，还必须有退货验收证明
C.职工公出借款凭据，必须附在记账凭证之后。收回借款时，应当另开收据或者退还原借款收据
D.原始凭证金额有错误的，应当由出具单位重开，不得在原始凭证上更正
答案:C
试题分析:根据《会计基础工作规范》的规定，职工公出借款凭据，必须附在记账凭证之后。收回借款时，应当另开收据或者退还借据副本，不得退还原借款收据。
15.向外单位提供的原始凭证复制件，应当在专设的登记簿上登记，并由（    ）签名或者盖章。
A.会计机构负责人
B.本单位负责人和会计机构负责人共同
C.提供人员和会计机构负责人共同
D.提供人员和收取人员共同
答案:D
试题分析:根据《会计基础工作规范》的规定，向外单位提供的原始凭证复制件，应当在专设的登记簿上登记，并由提供人员和收取人员共同签名或者盖章。
16.下列各项关于记账凭证的说法中，不正确的是（    ）。
A.一张原始凭证所列支出需要几个单位共同负担的，应当将其他单位负担的部分，提供给对方原始凭证复印件，进行结算
B.除结账和更正错误的记账凭证可以不附原始凭证外，其他记账凭证必须附有原始凭证
C.记账凭证填制完经济业务事项后，如有空行，应当自金额栏最后一笔金额数字下的空行处至合计数上的空行处划线注销
D.记账凭证可以根据每一张原始凭证填制，或者根据若干张同类原始凭证汇总填制，也可以根据原始凭证汇总表填制
答案:A
试题分析:一张原始凭证所列支出需要几个单位共同负担的，应当将其他单位负担的部分，开给对方原始凭证分割单，进行结算。
17.现金日记账和银行存款日记账必须采用（    ）账簿。
A.活页式
B.订本式
C.卡片式
D.对账单式
答案:B
试题分析:现金日记账和银行存款日记账必须采用订本式账簿。
18.会计账簿的登记，必须以（    ）为依据，并符合有关法律、行政法规和国家统一的会计制度的规定。
A.会计凭证
B.记账凭证
C.经过审核的记账凭证
D.经过审核的会计凭证
答案:D
试题分析:会计账簿的登记，必须以经过审核的会计凭证为依据。
19.会计账簿记录发生错误，应当按照国家统一会计制度规定的方法更正，并由（    ）在更正处盖章。
A.单位负责人
B.会计机构负责人
C.会计人员
D.会计人员和会计机构负责人（会计主管人员）
答案:D
试题分析:会计账簿记录发生错误，应当按照国家统一会计制度规定的方法更正，并由会计人员和会计机构负责人（会计主管人员）在更正处盖章。
20.《企业财务会计报告条例》规定的财务会计报告组成中的会计报表应当包括 （    ）。
A.资产负债表、利润表、所有者权益变动表及相关附表
B.资产负债表、利润表、现金流量表及相关附表
C.资产负债表、现金流量表、所有者权益变动表及相关附表
D.利润表、现金流量表、所有者权益变动表及相关附表
答案:B
试题分析:《企业财务会计报告条例》规定的财务会计报告组成中的会计报表应当包括资产负债表、利润表、现金流量表及相关附表
21.财务会计报告的编制依据，是经过审核的（    ）记录和有关资料。
A.原始凭证
B.记账凭证
C.会计科目
D.会计账簿
答案:D
试题分析:财务会计报告的编制依据，是经过审核的会计账簿记录和有关资料。
22.各单位在其对外报送的会计报表上签名并盖章的人员不包括（    ）。
A.单位负责人
B.会计机构负责人
C.主管会计工作的负责人
D.内部审计机构负责人
答案:D
试题分析:各单位在其对外报送的会计报表上由单位负责人、主管会计工作的负责人、会计机构负责人（会计主管人员）签名并盖章。
23.《会计法》规定，单位负责人应在财务会计报告上（    ）。
A.签名
B.盖章
C.签名并盖章
D.签名或盖章
答案:C
试题分析:《会计法》规定，单位负责人应在财务会计报告上签名并盖章。
24.国有企业、国有控股的或者占主导地位的企业，应当至少（    ）向本企业的职工代表大会公布财务会计报告。
A.每年一次
B.每月一次
C.每半年一次
D.每季度一次
答案:A
试题分析:国有企业、国有控股的或者占主导地位的企业，应当至少每年一次向本企业的职工代表大会公布财务会计报告。
25.对本企业财务会计报告的真实性、完整性负责的是（    ）。
A.总会计师
B.会计机构负责人
C.单位负责人
D.财务会计报告的编制人员
答案:C
试题分析:《会计法》规定，单位负责人对本企业的财务会计报告的真实性、完整性负责。
26.根据《会计法》的规定，我国会计年度期间是（    ）。
A.农历1月1日起至12月31日
B.公历1月1日起至12月31日
C.企业的一个营业周期
D.企业开始营业日起至次年的同一日期止
答案:B
试题分析:《会计法》规定，我国会计年度期间是公历1月1日起至12月31日。
27.在我国境内的外国经济组织，会计记录文字符合规定的是（    ）。
A.只能使用中文
B.只能使用外文
C.在中文和外文中任选一种
D.在使用中文的前提下可以同时使用一种外国文字
答案:D
试题分析:《会计法》规定，会计记录文字应当使用中文。在我国境内的外商投资企业、外国企业和其他外国组织可以同时使用一种外国文字。
28.单位会计档案不得外借，遇有特殊情况，经（    ）批准可以提供查阅或者复制。
A.本单位档案管理机构负责人
B.本单位负责人
C.本单位会计机构负责人
D.本单位业务主管部门负责人
答案:B
试题分析:单位会计档案不得外借，遇有特殊情况，经本单位负责人批准可以提供查阅或者复制。
29.下列各项中，不属于会计档案的是（    ）。
A.月度财务计划
B.固定资产卡片
C.原始凭证
D.会计档案销毁清册
答案:A
试题分析:月度财务计划属于文书档案，不属于会计档案。
30.下列企业会计档案应当保管15年的是（    ）。
A.原始凭证
B.月度财务会计报告
C.银行存款日记账
D.会计档案保管清册
答案:C
试题分析:原始凭证保管期限为15年；月度财务会计报告保管期限为3年；银行存款日记账保管期限为25年；会计档案保管清册永久保管。
31.会计档案保管期限分为永久和定期两类，定期保管的会计档案，其最短保管年限为（    ）年。
A.1
B.2
C.3
D.5
答案:C
试题分析:定期保管的会计档案最短保管期限是3年。
32.会计档案保管期限分为永久和定期两类，定期保管的会计档案，其最长保管期限为（    ）年。
A.5
B.10
C.15
D.25
答案:D
试题分析:定期保管的会计档案最长保管期限是25年。
33.企业的原始凭证、记账凭证、汇总记账凭证的保管期限为（    ）。
A.3年
B.5年
C.15年
D.永久保管
答案:C
试题分析:企业会计凭证类的保管期限均为15年。
34.现金日记账、银行存款日记账的保管期限为（    ）。
A.15年
B.25年
C.30年
D.永久保管
答案:B
试题分析:企业现金和银行存款日记账保管期限是25年。
35.根据《会计档案管理办法》的规定，会计档案保管期满需要销毁的.应当由（    ）在会计档案销毁清册上签署意见。
A.总会计师
B.会计机构负责人
C.主管会计人员
D.单位负责人
答案:D
试题分析:会计档案保管期满需要销毁的，应当由单位负责人在会计档案销毁清册上签署意见。
36.单位内部会计监督的主体是各单位的（    ）。
A.单位负责人
B.审计人员
C.会计机构和会计人员
D.主管会计工作的负责人
答案:C
试题分析:单位内部会计监督的主体是各单位的会计机构和会计人员。
37.会计机构、会计人员对指使、强今编造、篡改财务报告行为，应当制止和纠正；制止和纠正无效的，应当向（    ）报告，请求处理。
A.财政机关
B.上级主管单位
C.审计机关
D.税务机关
答案:B
试题分析:会计机构、会计人员对指使、强今编造、篡改财务报告行为，应当制止和纠正；制止和纠正无效的，应当向上级主管单位报告，请求处理。
38.某单位为提高工作效率，决定将财产保管由从事明细账的会计工作人员兼管，这一决定违反了内部会计控制方法中的（    ）规定。
A.不相容职务相互分离控制
B.授权批准控制
C.会计系统控制
D.财产保全控制
答案:A
试题分析:某单位为提高工作效率，决定将财产保管由从事明细账的会计工作人员兼管，这一决定违反了内部会计控制方法中的不相容职务相互分离控制规定。
39.在对会计工作的政府监督中，有权对各单位会计工作行使监督权，并依法对违法会计行为实施行政处罚的是（    ）。
A.审计部门
B.税务部门
C.财政部门
D.人民银行
答案: C
试题分析:在对会计工作的政府监督中，财政部门有权对各单位会计工作行使监督权，并依法对违法会计行为实施行政处罚。审计、税务、人民银行、证券监管、保险监管等部门在法定职责范围内对有关单位的会计资料实施监督检查。
40.审计、税务、人民银行、证券监管、保险监管等部门在法定职责范围内对有关单位的（    ）实施监督检查。
A.会计行为
B.会计资料
C.会计机构
D.会计人员
答案: B
试题分析:审计、税务、人民银行、证券监管、保险监管等部门在法定职责范围内对有关单位的会计资料实施监督检查。
41.下列各项中，不属于财政部门对各单位实施监督的内容是（    ）。
A.是否依法设置会计账簿
B.是否设置会计机构
C.从事会计工作的人员是否具备从业资格
D.会计资料是否真实、完整
答案:B
试题分析:是否设置会计机构由各单位根据业务的需要设置，因此不属于财政部门对各单位实施监督的内容。
42.财政部门对有检举线索或者在财政管理工作中发现有违法嫌疑的单位进行（    ）
A.全面检查
B.专项检查
C.重点检查
D.定期抽查
答案:C
试题分析:财政部门对有检举线索或者在财政管理工作中发现有违法嫌疑的单位进行重点检查。
43.有权对会计师事务所出具审计报告的程序和内容进行监督检查的是（    ）。
A.税务主管部门
B.审计机关
C.工商行政管理部门
D.财政部门
答案:D
试题分析:财政部门有权对会计师事务所出具审计报告的程序和内容进行监督。
44.会计工作的社会监督，主要是指（    ）依法对委托单位的经济活动进行审计、鉴证的一种监督制度。
A.财政机关
B.审计机关
C.税务机关
D.注册会计师及其会计师事务所
答案:D
试题分析:财政机关、审计机关、税务机关实施监督属于会计工作的国家监督，只能选D。
45.下列各项中，有关单位内部会计监督与政府监督、社会监督的联系表述不正确的是（    ）。
A.政府监督、社会监督是单位内部会计监督有效进行的基础
B.政府监督、社会监督是对单位内部会计监督的一种再监督
C.政府监督是社会监督有效进行的保证
D.单位内部会计监督是政府监督、社会监督有效进行的基础
答案:A
试题分析:单位内部会计监督与政府监督、社会监督的联系表现为：①单位内部会计监督是政府监督、社会监督有效进行的基础；②政府监督、社会监督是对单位内部会计监督的一种再监督；③政府监督是社会监督有效进行的保证。
46.《会计法》中所说的会计主管人员是指（    ）。
A.通常所说的会计主管
B.通常所说的主管会计
C.通常所说的主办会计
D.负责组织管理会计事务、行使会计机构负责人职权的负责人
答案:D
试题分析:《会计法》中所指的会计主管人员是指负责组织管理会计事务、行使会计机构负责人职权的负责人。
47.《会计法》规定担任单位会计机构负责人（会计主管人员）的，除取得会计从业资格证书外，还应当具备会计师以上专业技术职务资格或者从事会计工作（    ）年以上的经历。
A.1
B.2
C.3
D.5
答案:C
试题分析:《会计法》的规定，担任单位会计机构负责人（会计主管人员）的，除取得会计从业资格证书外，还应当具备会计师以上专业技术职务资格或者从事会计工作3年以上的经历。
48.会计机构负责人、会计主管人员的直系亲属不得在本单位会计机构中担任（    ）工作。
A.工资结算
B.档案管理
C.出纳
D.稽核
答案:C
试题分析:会计机构负责人、会计主管人员的直系亲属不得在本单位会计机构中担任出纳工作。
49.下列各项中，有关内部稽核制度的表述不正确的是（    ）。
A.稽核人员是会计人员
B.内部稽核是在会计机构内部进行的自我检查与审核
C.内部稽核制度是会计机构内部的一种工作制度
D.稽核人员在本单位领导人的领导下工作
答案:D
试题分析:内部稽核是会计工作流程中的一个阶段，是在会计机构内部进行的自我检查与审核，稽核人员是会计人员，在会计机构负责人或者会计主管人员的领导下工作。
50.根据有关规定，申请设立除会计师事务所外的代理记账机构，应当经所在地的（    ）批准，并领取由财政部统一印制的代理记账许可证书。
A.县级以上人民政府税务部门
B.县级以上注册会计师协会
C.县级以上人民政府财政部门
D.县级以上人民政府审计部门
答案:C
试题分析:申请设立除会计师事务所外的代理记账机构，应当经所在地的县级以上人民政府财政部门批准，并领取由财政部统一印制的代理记账许可证书。
51.申请代理记账机构，应当至少有（    ）证书的专职从业人员。
A.3名具有会计师资格
B.3名具有会计员资格
C.3名具有助理会计师资格
D.3名持有会计从业资格
答案:D
试题分析:申请代理记账机构，应当至少有3名持有会计从业资格证书的专职从业人员。
52.代理记账人员对委托人示意其作出不当的会计处理， 提供不实的会计资料， 以及其他不合法的要求，应当（    ）。
A.拒绝
B.接受
C.依职权调
D.拒绝或调整
答案:A
试题分析:代理记账人员对委托人示意就其作出不当的会计处理，提供不实会计资料，以及其他不合法的要求，应当拒绝。
53.在我国国家机关、社会团体、公司、企业、事业单位和其他组织从事会计工作的人员，其基本任职条件是（    ）。
A.具有会计专业技术资格
B.担任会计专业职务
C.具有会计从业资格证书
D.具有中专以上专业学历
答案:C
试题分析:在我国国家机关、社会团体、公司、企业、事业单位和其他组织从事会计工作的人员，其基本任职条件是具有会计从业资格证书。
54.会计从业资格管理机构能够当场做出决定的，应当当场做出颁发会计从业资格证书的书面决定；不能当场做出决定的，应当自受理之日起（    ）日内对申请人提交的申请材料进行审查，并做出是否颁发会计从业资格证书的决定。
A.5
B.10
C.15
D.20
答案:D
试题分析:会计从业资格管理机构能够当场做出决定的，应当当场做出颁发会计从业资格证书的书面决定；不能当场做出决定的，应当自受理之日起20日内对申请人提交的申请材料进行审查，并做出是否颁发会计从业资格证书的决定。
55.会计从业资格管理机构做出准予颁发会计从业资格证书的决定，应当自做出决定之日起（    ）日内向申请人颁发会计从业资格证书。
A.5
B.10
C.15
D.20
答案:B
试题分析:会计从业资格管理机构做出准予颁发会计从业资格证书的决定，应当自做出决定之日起10日内向申请人颁发会计从业资格证书。
56.持证人员从事会计工作，应当自从事会计工作之日起（    ）日内，填写注册登记表，并持会计从业资格证书和所在单位出具的从事会计工作证明，向单位所在地或所属部门、系统的会计从业资格管理机构办理注册登记。
A.30
B.60	
C.90	
D.120
答案:C
试题分析:持证人员从事会计工作、应当自从事会计工作之日起90日内向单位所在地或所属部门、系统的会计从业资格管理机构办理注册登记。
57.持证人员离开会计工作岗位超过（    ）个月的，应当填写注册登记表，并持会计从业资格证书，向原注册登记的会计从业资格管理机构备案。
A.1
B.2
C.3
D.6
答案:D
试题分析:持证人员离开会计工作岗位超过6个月的向原注册登记的会计从业资格管理机构备案。
58.根据《会计法》规定，被依法吊销会计从业资格证书的人员，自被吊销会计资格证书之日起（    ）年内，不得参加会计从业资格考试，不得重新取得会计从业资格证书。
A.2
B.3
C.4
D.5
答案:D
试题分析:根据《会计法》的规定，被依法吊销会计从业资格证书的人员，自被吊销会计资格证书之日起5年内，不得参加会计从业资格考试，不得重新取得会计从业资格证书。
59.下列项目中，不属于会计人员继续教育具有的特点的是（    ）。
A.针对性
B.适应性
C.灵活性
D.原则性
答案:D
试题分析:会计人员继续教育具有如下特点：适应性、灵活性、针对性。
60.根据《会计基础工作规范》的规定，下列选项中，出纳人员可以兼任的工作是（    ）。
A.稽核
B.会计档案保管
C.债权债务账目登记
D.固定资产登记
答案:D
试题分析:《会计法》规定，出纳人员不得兼任稽核、会计档案保管和收入、费用、债权债务账目的登记工作。
61.下列单位中，必须设置总会计师的是（    ）。
A.国有的大、中型企业
B.民营的大、中型企业
C.中外合资经营企业
D.有限责任公司
答案:A
试题分析:国有的和国有资产占控股地位或者主导地位的大、中型企业必须设置总会计师。
62.根据《总会计师条例》的规定，总会计师除了必须具备政治、思想、政策理论水平、业务知识和身体条件等方面规定的条件外，还必须具备取得会计师任职资格后，主管一个单位或者单位内一个重要方面的财务会计工作时间不少于 （    ）年。
A.1
B.2
C.3
D.5
答案:C
试题分析:根据《总会计师条例》的规定，总会计师除了必须具备政治、思想、政策理论水平、业务知识和身体条件等方面规定的条件外，还必须具备取得会计师任职资格后，主管一个单位或者单位内一个重要方面的财务会计工作时间不少于3年。
63.根据《总会计师条例》的规定，总会计师是（    ）。
A.单位行政领导人员
B.单位会计主管人员
C.单位会计机构负责人
D.单位会计专业技术人员
答案:A
试题分析:根据《总会计师条例》的规定，总会计师是单位行政领导人员。
64.一般会计人员办理会计工作交接手续时，负责监交的人员应当是（    ）。
A.其他会计人员
B.会计机构负责人（会计主管人员）
C.单位负责人
D.主管单位有关人员
答案:B
试题分析:一般会计人员办理会计工作交接手续时，由会计机构负责人（会计主管人员）负责监交。
65.张某在会计机构负责人林某的监交下，将会计资料移交给李某。事后李某发现该会计资料存在严重差错，张某以已经移交完毕为由不予理睬。根据规定，应该承担法律责任的是（    ）。
A.张某
B.李某
C.张某和李某
D.张某、李某及林某
答案:A
试题分析:会计工作移交后，由移交人员对所移交的会计资料的合法性、真实性承担法律责任。
66.会计机构负责人（会计主管人员）办理交接手续，由单位负责人监交，必要时（    ）可以派人会同监交。
A.审计部门
B.主管单位
C.财政部门
D.税务部门
答案:B
试题分析:会计机构负责人（会计主管人员）办理交接手续，由单位负责人监交，必要时主管单位可以派人会同监交。
67.《会计法》规定的法律责任形式是（    ）。
A.民事责任和行政责任
B.行政责任和刑事责任
C.民事责任和刑事责任
D.民事责任、行政责任和刑事责任
答案:B
试题分析:《会计法》规定的法律责任形式有：一是行政责任；二是刑事责任。
68.下列各项中，属于行政处罚形式的是（    ）。
A.记过
B.降级
C.罚款
D.开除
答案:C
试题分析:行政处罚形式主要有：警告；罚款；没收违法所得、没收非法财物；责令停产、停业；暂扣或吊销许可证、暂扣或吊销营业执照；行政拘留等。行政处分形式主要有：警告；记过；记大过；降职；撤职；开除。
69.行政处罚和行政处分都具有的法律责任形式是（    ）。
A.罚款
B.警告
C.记过
D.拘留
答案:B
试题分析:警告是行政处罚和行政处分都具有的法律责任形式。
70.对违反会计制度规定的行为，县级以上人民政府的财政部门可以对直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（    ）的罚款。
A.1 000元以上1万元以下
B.2 000元以上2万元以下
C.3 000元以上3万元以下
D.5 000元以上5万元以下
答案:B
试题分析:对违反会计制度规定的行为，县级以上人民政府财政部门可以对直接负责的主管人员和其他直接责任人员处2 000元以上2万元以下罚款。
71.对于伪造、变造会计凭证、会计账簿或者编制虚假财务会计报告的行为，尚不构成犯罪的，由县级以上人民政府财政部门予以通报，可以对单位并处（    ）的罚款。
A.5 000元以上10万元以下
B.2 000元以上2万元以下
C.3 000元以上1万元以下
D.5 000元以下
答案:A
试题分析:对于伪造、变造会计凭证、会计账簿或者编制虚假财务会计报告的行为，尚不构成犯罪的，县级以上人民政府财政部门予以通报，可以对单位并处5 000元以上10万元以下的罚款。
72.对于伪造、变造会计凭证、会计账簿或者编制虚假财务会计报告的行为，尚不构成犯罪的，由县级以上人民政府财政部门予以通报，可以对直接负责的主管人员和其他直接责任人员并处（    ）的罚款。
A.5 000元以上10万元以下
B.2 000元以上2万元以下
C.3 000元以上5万元以下
D.5 000元以上5万元以下
答案:C
试题分析:对于伪造、变造会计凭证、会计账簿或者编制虚假财务会计报告的行为，尚不构成犯罪的，由县级以上人民政府财政部门予以通报，可以对直接负责的主管人员和其他直接责任人员并处3 000元以上5万元以下的罚款。
73.授意、指使、强令会计机构、会计人员及其他人员编制、对外提供虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告，以及隐匿、故意销毁依法应当保存的财务会计报告，构成犯罪的，依法追究刑事责任。尚不构成犯罪的，可以处（    ）的罚款。
A.5 000元以上10万元以下
B.2 000元以上2万元以下
C.3 000元以上5万元以下
D.5 000元以上5万元以下
答案:D
试题分析:授意、指使、强令会计机构、会计人员及其他人员编制、对外提供虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告，以及隐匿、故意销毁依法应当保存的财务会计报告，构成犯罪的，依法追究刑事责任。尚不构成犯罪的，可以处5 000元以上5万元以下的罚款。
74.根据《会计法》的规定，对受打击报复的会计人员的补救措施不包括（    ）。
A.恢复名誉
B.赔偿经济损失
C.恢复原有职务
D.恢复原有级别
答案:B
试题分析:对受打击报复的会计人员的补救措施：恢复其名誉和原有职务、级别。赔偿经济损失不属于对受打击报复的会计人员的补救措施。
75.下列各项中，不属于伪造、变造会计凭证、会计账簿或者编制虚假财务会计报告行为的行政责任的是（    ）。
A.责令限期改正
B.罚款
C.通报
D.吊销会计从业证书
答案:A
试题分析:责令限期改正不属于伪造、变造会计凭证、会计账簿、编制财务会计报告行为的行政责任。
76.下列各项中，不属于我国《会计法》规定的法律责任形式的是（    ）。
A.侵权赔偿
B.罚款
C.责令限期改正
D.没收违法所得
答案:A
试题分析:我国《会计法》规定的法律责任是行政责任和刑事责任。侵权赔偿属于民事责任。
77.违反《会计法》规定，同时违反其他法律规定的，由有关部门在各自职权范围内依法进行处罚。但是，对同一违法当事人的同一违法行为，不得给予两次以上（    ）的行政处罚。
A.责令限期改正
B.罚款
C.没收违法所得
D.通报
答案:B
试题分析:违反《会计法》规定，同时违反其他法律规定的，由有关部门在各自职权范围内依法进行处罚。但是，对同一违法当事人的同一违法行为，不得给予二次以上罚款的行政处罚。
78.一个单位是否单独设置会计机构，其决定的因素不包括（   ）。
A.经营规模大小
B.上级主管部门的要求
C.单位的组织结构形式
D.业务工作量的多少
答案:B
试题分析:一个单位是否需要设置会计机构，一般取决于三个方面的因素：一是单位规模的大小；二是经济业务和财务收支的繁简；三是经营管理的要求。
79.从核算效益看，对所有会计事项不分轻重主次和繁简详略，采取完全相同的处理方法，不符合（   ）。
A.明晰性原则
B.谨慎性原则
C.相关性原则
D.重要性原则
答案:D
试题分析:重要性原则的内容为：当经济业务的发生对企业的财务状况和损益影响不大时，可采用简单的方法和程序进行核算；反之，当经济业务的发生对企业的财务状况和损益影响很大时，就应当严格按照规定的会计方法和程序进行核算。该题所述内容违反了重要性原则。
80.季度中期财务会计报告应当于季度终了后（   ）天内对外提供。
A.6
B.15
C.20
D.60
答案:B
试题分析:季度中期财务会计报告应当于季度终了后15天内对外提供。
81.下列属于会计工作岗位的是（   ）。
A.单位内部审计岗位
B.医院门诊收费岗位
C.商场收银台岗位
D.总会计师岗位
答案:D
试题分析:医院门诊收费员、商场收费（银）员所从事的工作，不属于会计岗位。单位内部审计工作也不属于会计岗位。总会计师（或行使总会计师职权）岗位属于会计工作岗位。
82.将一个会计期间的收入和与其相关的成本费用相互配合进行比较的原则是（   ）。
A.可比性原则
B.一贯性原则
C.明晰性原则
D.配比原则
答案:D
试题分析: 配比原则，指的是某个会计期间或某个会计对象所取得的收入应与为取得该收入所发生的费用、成本相匹配，以正确计算在该会计期间、该会计主体所获得的净损益。
83.下列属于其他类会计档案的是（   ）。
A.固定资产卡片
B.会计报表附注
C.银行对账单
D.辅助账簿
答案:C
试题分析:固定资产卡片和辅助账簿属于会计账簿类会计档案，会计报表附注属于财务报告类会计档案。
84.某单位由出纳人员兼管稽核工作。该做法违反了（   ）。
A.会计机构内部稽核制度的规定
B.会计机构内部牵制制度的规定
C.会计岗位责任制的规定
D.会计监督制度的规定
答案:B
试题分析:出纳人员不得兼管稽核工作，是会计机构内部牵制制度的基本要求。
85.按照会计机构设置原则，股份有限公司（   ）。
A.应当设置会计机构
B.可以设置会计机构，也可以不设置会计机构
C.可以不单独设置会计机构，但应将会计业务并入相关职能部门
D.可以不单独设置会计机构，但应聘请具备资质的中介机构代理记账
答案:A
试题分析:一般而言，大、中型企业和具有一定规模的行政事业单位，以及财务收支数额较大、会计业务较多的社会团体和其他经济组织，应单独设置会计机构。股份有限公司一般都是大、中型企业，并且财务收支通常数额较大、会计业务也较多，所以应当设置会计机构。
86.下列属于由国务院财政部门制定并公布的会计规章有（   ）。
A.会计法
B.企业财务会计报告条例
C.企业会计制度
D.总会计师条例
答案:C
试题分析:《会计法》由全国人民代表大会及其常务委员会制定。《企业财务会计报告条例》和《总会计师条例》由国务院制定。只有《企业会计制度》是由国务院财政部门制定并公布的会计规章。
87.《会计法》明确规定，各单位会计机构内部应当建立（   ）。
A.会计人员岗位责任制
B.稽核制度
C.会计档案管理制度
D.财产清查制度
答案:B
试题分析:应当是稽核制度。会计人员岗位责任制和会计档案管理制度均未在《会计法》内明确要求要建立，财产清查制度虽然在《会计法》中要求建立，但是针对的主体是“各单位”，而不是“各单位会计机构内部”。
88.会计人员下列（   ）发生变更，可以不向会计从业资格管理机构办理从业档案信息变更登记。
A.学历
B.学位
C.会计岗位
D.专业技术职务资格
答案:C
试题分析: 持证人员的以下相关信息发生变更的，应向所属会计从业资格管理机构办理档案信息变更：1、学历或学位； 2、会计专业技术资格；3、持证人员从事工作情况；4、持证人员接受继续教育情况；5、持证人员受到表彰奖励情况；6、持证人员因违反会计法律、法规、规章和会计职业道德被处罚情况。
89.根据会计法的规定，单位年度财务会计报告应于年度终了后（   ）对外提供。
A.15天内
B.30天内
C.60天内
D.4个月内
答案:D
试题分析:单位年度财务会计报告应于年度终了后4个月内对外提供。
90.界定从事会计工作和提供会计信息的空间范围的会计基本前提是（   ）。
A.会计职能
B.会计主体
C.会计内容
D.会计对象
答案:B
试题分析:会计主体界定了从事会计工作和提供信息的空间范围。
91.关于会计记录文字论述，下列说法中，错误的是（   ）。
A.会计记录文字应当用汉字
B.会计记录文字不可以用外国文字
C.民族自治单位的会计记录文字可以同时用当地通用的一种民族文字
D.在中国境内的外商投资企业、外国企业和其他外国组织的会计记录文字可以同时使用一种外国文字
答案:B
试题分析:会计记录的文字应当使用中文。在民族自治地方，会计记录可以同时使用当地通用的一种民族文字。在中华人民共和国境内的外商投资企业、外国企业和其他外国组织的会计记录可以同时使用一种外国文字。
92.根据《会计基础工作规范》的规定，下列说法错误的是（　 ）。
A.国家机关、国有企事业单位任用会计人员应当实行回避制度
B.单位领导人的直系亲属不得担任本单位的会计机构负责人、会计主管人员
C.会计机构负责人、会计主管人员的直系亲属不得在本单位会计机构中担任出纳工作
D.需要回避的直系亲属为：夫妻关系、直系血亲关系、旁系血亲以及配偶亲关系
答案:D
试题分析:选项D，需要回避的直系亲属不包含旁系血亲关系，而是包含三代以内旁系血亲关系。
93.下列有权对会计师事务所出具的审计报告程序和内容进行监督的部门是（   ）。
A.县级以上人民政府
B.县级以上财政部门
C.审计部门
D.被审计单位的主管部门
答案:B
试题分析:国务院财政部门及其派出机构和省、自治区、直辖市财政部门依法对会计师事务所出具的审计报告的程序和内容实施监督检查。
94.下列反映会计核算的总体性要求的一般原则是（   ）。
A.可比性原则
B.及时性原则
C.配比性原则
D.重要性原则
答案:A
试题分析:可比性原则反映了会计核算的总体性要求的一般原则。
95.根据《会计法》的规定，隐匿或者故意销毁依法应当保存的会计凭证、会计账簿、财务会计报告，尚不构成犯罪的，对单位予以通报，可以处（   ）。
A.3 000~50 000元罚款
B.2 000~20 000元罚款
C.5 000~100 000元罚款
D.20 000~200 000元罚款
答案:C
试题分析:隐匿或者故意销毁依法应当保存的会计凭证、会计账簿、财务会计报告，尚不构成犯罪的，由县级以上人民政府财政部门予以通报，可以对单位并处5000元以上10万元以下的罚款。
96.（   ）是广东省人大常委会批准发布的深圳会计地方法规。
A.《深圳市会计条例》
B.《深圳市经济特区注册会计师条例》
C.《深圳市注册会计师条例》
D.《深圳市经济特区会计条例》
答案:A
试题分析:《深圳市会计条例》是广东省人大常委会批准发布的深圳会计地方法规。
97.国家实行统一的会计制度是（   ）年法定化的。
A.1999
B.1998
C.2000
D.2001
答案:A
试题分析:1999年10月31日修订并通过了《会计法》规定，国家实行统一的会计制度。
98.下列人员中，不可能成为打击报复会计人员罪主体的有（   ）。
A.行政机关负责人
B.事业单位负责人
C.公司制企业负责人
D.国有企业会计机构负责人
答案:D
试题分析:构成该主体的是单位负责人，以上选项中，只有D所阐述的对象不是单位负责人。
99.会计账簿记录内容与会计凭证上的时间、编号、内容、金额、记账方向等内容核对相符，称为（   ）。
A.账账相符
B.账证相符
C.账实相符
D.账表相符
答案:B
试题分析: 会计账簿记录内容与会计凭证上的时间、编号、内容、金额、记账方向等内容核对相符，称为账证相符。
100.下列关于原始凭证错误的更正，说法错误的是（   ）。
A.原始凭证所记载的各项内容均不得涂改
B.原始凭证记载的内容有错误的均可以重新更正，更正处应当加盖出具单位印章
C.原始凭证出具单位对于填制有误的原始凭证，负有更正和重新开具的法律义务，不得拒绝
D.随意涂改原始凭证即为无效凭证
答案:B
试题分析: 原始凭证记载内容有错误的，应当由开具单位重开或更正，更正工作必须由原始凭证出具单位进行，并在更正处加盖出具单位印章。
101.如果某一经济业务有多种处理方法可供选择时，应采取不导致夸大资产、虚增利润的方法，是（　 ）。
A.真实性的要求
B.相关性的要求
C.重要性的要求
D.谨慎性的要求
答案:D
试题分析:谨慎性要求企业对交易或者事项进行会计确认、计量和报告时，应当保持应有的谨慎，不应高估资产或者收益、低估负债或者费用。
102.持证人员在不同会计从业资格管理机构管辖范围调转工作单位，且继续从事会计工作的，应及时办理调出手续，并自办理调出手续之日起（   ）日内，向调入单位所在地的会计从业资格管理机构办理调入手续。
A.15
B.30
C.60
D.90
答案:D
试题分析: 从本区调往外省市单位的，应及时向区财政局办理调出手续，并自办理调出手续之日起90日内向调入单位所在地区的会计从业资格管理机构办理调入手续。
103.填制或取得的原始凭证必须及时送交会计机构，否则就是违法行为。对于及时的时间界限，应理解为（   ）。
A.10天
B.30天
C.一个季度
D.一个结算期
答案:D
试题分析:一般来说，填制或取得的原始凭证送交会计机构的时间最迟不应超过一个会计结算期即一个月。
104.根据《会计法》的规定，可以对单位重大违法嫌疑进行查询的部门是（ 　）。
A.国务院财政部门及其派出机构
B.省级财政部门
C.市级财政部门
D.县级财政部门
答案:A
试题分析: 发现重大违法嫌疑时，国务院财政部门及其派出机构可以向与被监督单位有经济业务往来的单位和被监督单位开立帐户的金融机构查询有关情况，有关单位和金融机构应当给予支持。
105.根据《中华人民共和国会计法》的规定，会计人员在对原始凭证进行审核时，对于不准确、不完整的原始凭证，应当（   ）。
A.不予受理
B.予以扣留
C.向单位负责人报告
D.要求经办人员更正、补充
答案:D
试题分析:对于不准确、不完整的原始凭证，予以退回，要求经办人员更正、补充。
106.持有会计从业资格证书的人员，离开会计工作岗位超过一定期限的，应当填写注册登记表，并持会计从业资格证书，到原注册登记的会计从业资格管理机构。该期限为（   ）个月。
A.6
B.2
C.3
D.1
答案:A
试题分析: 持证人员离开会计工作岗位超过6个月的，应当填写注册登记表，并持会计从业资格证书，向所属会计从业资格管理部门备案。
107.根据立法机关不同，可将法划分为（   ）。
A.狭义的法和广义的法
B.根本法和普通法
C.实体法和程序法
D.国内法和国际法
答案:A
试题分析:狭义的法和广义的法是根据立法机关不同，对法所作的分类。根本法和普通法是以法的地位、效力、内容和制定程序为标准，对法所作的分类。实体法和程序法是以法所规定的内容不同为标准，对法所作的分类。而国内法和国际法是以法的创制和适用范围为标准，对法所作的分类。
108.下列不属于代理记账的规定条件是（   ）。
A.至少有5名持有会计证的专职从业人员
B.主管代理记账业务的负责人必须具有会计师以上专业技术资格
C.有健全的代理记账业务规范和财务会计管理制度
D.机构的设立依法经过工商行政管理部门或者其他管理部门核准登记
答案:A
试题分析:设立代理记账机构，除国家法律、行政法规另有规定外，应当符合以下条件：1.有3名以上持有会计从业资格证书的专职从业人员；2.主管代理记账业务的负责人必须具有会计师以上专业技术资格；3.有固定的办公场所；4.有健全的代理记账业务规范和财务会计管理制度。5. 机构的设立依法经过工商行政管理部门或者其他管理部门核准登记。
109.根据《会计档案管理办法》的规定，各级财政部门销毁会计档案时，应由（   ）。
A.同级审计部门派人监销
B.档案部门和会计部门共同派人监销
C.会计部门派人监销
D.上级审计部门派人监销
答案:A
试题分析: 财政部门销毁会计档案，应由同级审计部门派员参加监销。
110.能够直接引起法律关系产生、变更和消灭的客观情况是（   ）。
A.法律规范
B.法律行为
C.法律事实
D.法律事件
答案:C
试题分析: 所谓法律事实，就是法律规范所规定的、能够引起法律关系产生、变更和消灭的客观情况或现象。
111.根据我国《会计法》的规定，会计工作政府监督的主体是指（   ）。
A.财政、审计、税务机关
B.注册会计师及其会计师事务所
C.本单位的会计机构和会计人员
D.本单位的内部审计机构及其人员
答案:A
试题分析: 会计工作政府监督的主体是指财政、审计、税务机关。
112.取得大学本科学历的人员，报名参加会计专业技术中级资格考试的，还应具备从事会计工作满（   ）的条件。
A.5
B.4
C.2
D.1
答案:B
试题分析: 取得大学本科学历的人员，报名参加会计专业技术中级资格考试的，还应具备从事会计工作满4年的条件。
113.会计从业资格管理机构不能当场作出决定的，应当自受理之日起（   ）日内对申请人提交的申请材料进行审查，并作出是否颁发会计从业资格证书的决定。
A.90
B.180
C.20
D.10
答案:C
试题分析: 会计从业资格管理机构不能当场作出决定的，应当自受理之日起20日内对申请人提交的申请材料进行审查，并作出是否颁发会计从业资格证书的决定。
114.下列各项中，不属于会计岗位的是（   ）。
A.出纳
B.会计档案管理
C.仓库保管员
D.财产物资核算岗位
答案:C
试题分析: 出纳和财产物资核算岗位都属于会计岗位，仓库保管员不属于会计岗位。会计档案管理岗位在会计档案正式移交之前，属于会计岗位；正式移交档案管理部门之后，不再属于会计岗位。
115.财政部于（   ）年印发《颁发会计人员荣誉证书试行规定》。
A.1985
B.1988
C.1990
D.1995
答案:B
试题分析:财政部于1988年6月印发《颁发会计人员荣誉证书试行规定》。
116.根据《会计档案管理办法》的规定，各级财政部门销毁会计档案时，应当由（   ）派人监销。
A.上级财政部门
B.上级税务部门
C.同级审计部门
D.同级税务部门
答案:C
试题分析: 财政部门销毁会计档案时，应当由同级审计部门派人监销。
117.下列对象中可根据实际情况决定设置总会计师的单位为（   ）。
A.大中型企业
B.国有资产占控股地位的大中型企业
C.国有大中型企业
D.国有资产占主导地位的大中型企业
答案:A
试题分析:《企业内部控制基本规范》规定了只要是大中型企业就应当设置总会计师。
118.某企业会计人员在审核一张购买的材料的原始凭证时，发现凭证上的单价和金额数字有涂改痕迹，且材料单价也明显高于市场价格。该凭证应当属于（   ）。
A.不真实的原始凭证
B.不合法的原始凭证
C.不准确的原始凭证
D.不完整的原始凭证
答案:A
试题分析: 凭证上的单价和金额数字有涂改痕迹，且材料单价也明显高于市场价格，该凭证应当属于不真实的原始凭证。
119.账证相符是指会计账簿记录与会计凭证有关内容核对相符。下列各项中，属于账证相符的是（   ）。
A.银行存款日记账与银行对账单相符
B.固定资产总分类账与固定资产卡片相符
C.总分类账与科目汇总表核对相符
D.汇总记账凭证与记账凭证核对相符
答案:C
试题分析: A选项，银行对账单不属于记账凭证，他们之间应该属于账实核对；B选项，固定资产卡片是辅助类账簿，他们之间应属于账账核对；C选项，属于账证相符；D选项，汇总记账凭证也是记账凭证，所以它们之间属于证证核对。
120.下列各项中，关于代理记账论述错误的是（   ）。
A.代理记账之前应当在委托人与代理记账机构之间签订书面委托合同
B.代理记账机构为委托人编制的财务会计报表在报送有关部门之前，应经代理记账机构负责人与委托人审阅并盖章
C.代理记账机构都必须持有县级以上的财政部门核发的代理记账许可证书
D.代理记账机构应至少有3名持有会计证的专职从业人员
答案:C
试题分析: 申请设立除会计师事务所以外的代理记账机构，应当经所在地的县级以上人民政府财政部门批准，并领取由财政部统一印制的代理记账许可证书。而会计师事务所的设立，由拟设立的会计师事务所所在地的省级财政部门批准后即可，而无需领取财政部统一印制的代理记账许可证书。
121.财务会计报告不包括（   ）。
A.会计报表
B.会计报表附注
C.财务报告分析
D.财务情况说明书
答案:C
试题分析:财务会计报告的组成，包括会计报表、会计报表附注和财务情况说明书。
122.我国的会计法律制度包括会计法律、会计行政法规、国家统一的会计制度，其中由国务院制定的是（　 ）。
A.会计法律
B.会计行政法规
C.会计部门规章
D.会计规范性文件
答案:B
试题分析:会计法律由全国人民代表大会及其常务委员会制定；会计行政法规由国务院制定并公布；会计部门规章和会计规范性文件都属于国家统一的会计制度，是由国务院财政部门制定的。
123.企业会计核算必须符合国家的统一规定，这是为了满足（   ）要求。
A.真实可靠性
B.可比性
C.相关性
D.重要性
答案:B
试题分析: 可比性要求同一企业不同时期发生的相同或者相似的交易或者事项，应当采用一致的会计政策，不得随意变更；确需变更的，应当在附注中予以说明。而企业会计核算必须符合国家的统一规定是为了满足可比性这一要求。
124.我国现行的《会计法》没有规定的内容是（   ）。
A.财政部门是会计工作的监管部门
B.从事会计工作人员必须取得会计从业资格证书
C.担任会计机构负责人的任职资格要求
D.所有企业都应设置总会计师
答案:D
试题分析:《会计法规定》，国有的和国有资产占控股地位或者主导地位的大中型企业必须设置总会计师。
125.我国公历会计年度自（   ）年法定化。
A.1984
B.1985
C.1986
D.1990
答案:B
试题分析: 国公历会计年度自1985年法定化。
126.下列监督检查符合《会计法》和有关法律规定的为（   ）。
A.审计部门有权对企事业单位的会计资料进行审计监督
B.各级财政部门有权对各单位的会计资料进行检查监督
C.各级财政部门有权就有关情况对与被监督检查的单位有经济业务往来的单位进行查询
D.税务、人民银行、证券监管等部门依照有关法律规定的职责对有关单位的会计资料实施监督检查
答案:D
试题分析: 财政、审计、税务、人民银行、证券监管、保险监管等部门应当依照有关法律、行政法规规定的职责，对有关单位的会计资料实施监督检查。
127.下列各项中，不属于中华人民共和国会计法规定的行政处罚形式的是（   ）。
A.警告
B.罚款
C.吊销会计从业资格证书
D.行政拘留
答案:D
试题分析: 中华人民共和国会计法规定的行政处罚形式有警告、罚款和吊销会计从业资格证书。行政拘留属于法律中行政处罚的范畴，但是不在会计法规定的行政处罚范围之内。
128.下列各项中，属于会计行政法规的是（    ）。
A.《会计从业资格管理办法》
B.《会计基础工作规范》
C.《企业会计制度》
D.《企业财务会计报告条例》
答案:D
试题分析:《企业财务会计报告条例》由国务院制定，属于会计行政法规。A属于会计部门规章，BC属于会计规范性文件。
129.下列各项中，属于会计规章的是（    ）。
A.《企业财务会计报告条例》
B.《会计档案管理办法》
C.《会计从业资格管理办法》
D.《会计基础工作规范》
答案:C
试题分析:A属于会计行政法规。C属于会计部门规章，BD属于会计规范性文件。
130.下列说法中，不正确的是（    ）。
A.国务院财政部门管理全国的会计工作
B.地方各级人民政府财政部门管理本行政区域内的会计工作
C.国家统一的会计制度由国务院财政部门制定并公布，这里的“会计制度”仅指会计核算制度
D.国家统一的会计制度是在会计理论指导下对会计工作实践的总结，体现了会计理论的要求及会计实践的积累
答案:C
试题分析:国家统一的会计制度是指国务院财政部门根据《会计法》制定的关于会计核算、会计监督、会计机构和会计人员以及会计工作管理制度，包括会计部门规章和会计规范性文件。
131.根据我国有关法律规定，在公司制企业，应对本单位会计工作负责的单位负责人是（    ）。
A.总经理
B.董事长
C.总会计师
D.分管会计工作的副总经理
答案:B
试题分析:单位负责人对本单位的会计工作和会计资料的真实性、完整性负责。单位负责人指单位法定代表人或者法律、行政法规规定代表单位行使职权的主要负责人。如公司制企业的董事长（执行董事或者经理）。
132.要求同一企业不同时期发生的相同或者相似的交易或者事项,应当采用一致的会计政策,不得随意变更.这是会计信息质量的（    ）。
A.重要性要求
B.可比性要求
C.相关性要求
D.明细性要求
答案:B
试题分析:同一企业不同时期发生的相同或者相似的交易或者事项，应当采用一致的会计政策，不得随意变更；确需变更的，应当在附注中予以说明。
133.如实记录和反映经济活动情况的前提是（    ）。
A.设置会计科目
B.建立账册
C.填制会计凭证
D.编制会计报表
答案:B
试题分析:建立账册是如实记录和反映经济活动情况的前提。
134.根据会计法规定，下列关于会计核算中记账本位币的说法中正确的是（    ）。
A.业务收支以人民币以外的货币为主的企业，可以选定其中一种货币作为记账本位币
B.企业可以随意选用会计核算中的记账本位币
C.不论什么企业，都必须以人民币为记账本位币
D.记账本位币可以随意变动
答案:A
试题分析:业务收支以人民币以外的货币为主的单位，可以选定其中一种货币作为记账本位币，但是编报的财务会计报告应当折算为人民币。
135.下列说法中，正确的是（    ）。
A.单位会计核算一律以人民币作为记账本位币
B.单位会计核算可以选定人民币以外的一种货币作为记账本位币
C.单位会计核算可以选定某种外币作为记账本位币
D.记账本位币一经选定，不得随意变动
答案:D
试题分析:会计核算以人民币为记账本位币。业务收支以人民币以外的货币为主的单位，可以选定其中一种货币作为记账本位币，但是编报的财务会计报告应当折算为人民币。因此，选项ABC的说法不正确。
136.关于会计记录文字论述，下列说法中错误的是（    ）。
A.会计记录文字应当用汉字
B.在中国境内的外商投资企业、外国企业和其他外国组织的会计记录文字可以同时使用一种外国文字
C.民族自治单位的会计记录文字可以同时使用当地通用的一种民族文字
D.会计记录文字不可以用外国文字
答案:D
试题分析:会计记录的文字应当使用中文。在民族自治地方，会计记录可以同时使用当地通用的一种民族文字。在中华人民共和国境内的外商投资企业、外国企业和其他外国组织的会计记录可以同时使用一种外国文字。因此，选项D的说法错误。
137.会计法关于会计记录文字的规定，下列说法中正确的是（    ）。
A.会计记录的文字可以使用中文，在民族自治地方，会计记录也可以使用当地通用的民族文字
B.会计记录的文字应当使用中文，在民族自治地方，会计记录可以使用当地通用的一种民族文字
C.会计记录的文字应当使用中文，在中华人民共和国境内的外商投资企业、外国企业和其他外国组织的会计记录可以同时使用一种外国文字
D.会计记录的文字应当使用中文，在中华人民共和国境内的外商投资企业、外国企业和其他外国组织的会计记录必须同时使用一种外国文字
答案:C
试题分析:会计记录的文字应当使用中文。在民族自治地方，会计记录可以同时使用当地通用的一种民族文字。在中华人民共和国境内的外商投资企业、外国企业和其他外国组织的会计记录可以同时使用一种外国文字。
138.企业的现金日记账和银行存款日记账保管年限为（    ）年。
A.5
B.10
C.15
D.25
答案:D
试题分析:企业的现金日记账和银行存款日记账保管年限为25年。
139.根据国家统一的会计制度的规定，下列关于财务会计报告的提供期限的表述中，正确的是（    ）。
A.月度财务会计报告应当于月份终了后10天内对外提供
B.季度财务会计报告应当于季度终了后20天内对外提供
C.半年度财务会计报告应当于半年度终了后60天内对外提供
D.年度财务会计报告应当于年度终了后90天内对外提供
答案:C
试题分析:月度财务会计报告应当于月份终了后6天内对外提供；季度财务会计报告应当于季度终了后15天内对外提供；半年度财务会计报告应当于半年度终了后60天内对外提供；年度财务会计报告应当于年度终了后4个月内对外提供。
140.根据《会计档案管理办法》的规定,当年形成的会计档案在年度终了后,可暂由会计部门保管（    ）年。
A.1
B.3
C.5
D.10
答案:A
试题分析:根据《会计档案管理办法》的规定,当年形成的会计档案在年度终了后,可暂由会计部门保管1年。
141.根据《会计档案管理办法》的规定，企业下列会计档案中不需要永久保管的是（    ）。
A.年度财务会计报告（决算）
B.会计档案保管清册
C.会计移交清册
D.会计档案销毁清册
答案:C
试题分析:年度财务报告（决算）、会计档案保管清册和会计档案销毁清册永久保管。
142.根据《会计基础工作规范》的规定，内部会计监督的对象是（    ）。
A.单位的货币资金
B.单位的财产物资
C.单位的经济活动
D.单位的财务工作
答案:C
试题分析:根据《会计基础工作规范》的规定，内部会计监督的对象是单位的经济活动。
143.会计机构、会计人员对下列会计事项有权自行处理的是（    ）。
A.核对账目时发现坏账
B.登记账目后发现遗漏
C.财产清查时发现大额货币资金短缺
D.发现贪污、舞弊行为
答案:B
试题分析:会计机构、会计人员发现会计账簿记录与实物、款项及有关资料不相符的，按照国家统一的会计制度的规定有权自行处理的，应当及时处理；无权处理的，应当立即向单位负责人报告，请求查明原因，作出处理。
144.财政部门在对单位遵守《会计法》、会计行政法规和国家统一的会计制度情况进行检查时，通常采用的形式是（    ）。
A.重点检查
B.专项检查
C.定期检查
D.全面检查
答案:D
试题分析:财政部门在对单位遵守《会计法》、会计行政法规和国家统一的会计制度情况进行检查时，通常采用的形式是全面检查。
145.下列各项中不属于会计师事务所及其注册会计师依法承办的业务的是（    ）。
A.审查企业是否依法设置会计账簿
B.审查企业财务会计报告出具审计报告
C.验证企业资本出具验资报告
D.办理企业合并、分立、清算事宜中的审计业务出具审计报告
答案:A
试题分析:会计师事务所及其注册会计师依法承办的业务包括：①依法承办审计业务：审查企业会计报表，出具审计报告；验证企业资本，出具验资报告；办理企业合并、分立、清算事宜中的审计业务，出具有关的报告；法律、行政法规规定的其他审计业务。②承办会计咨询、服务业务。因此，审查企业是否依法设置会计账簿不属于会计师事务所及其注册会计师依法承办的业务。
146.下列条件中，影响一个单位是否设置会计机构的因素是（    ）。
A.财务收支的金额大小
B.是否有合格的会计人员担任会计机构负责人
C.会计人员的数量
D.会计业务的需要
答案:D
试题分析:各单位应当根据会计业务的需要，设置会计机构，或者在有关机构中设置会计人员并指定会计主管人员。
147.下列各项中，不属于稽核制度内容的是（    ）。
A.稽核工作的组织形式
B.出纳岗位的职责和限制条件
C.稽核工作的职责和权限
D.审核会计凭证的方法
答案:B
试题分析:内部稽核制度主要内容包括：稽核工作的组织形式和具体分工；稽核工作的职责、权限；审核会计凭证和复核会计账簿、会计报表的方法。出纳岗位的职责和限制条件不属于稽核制度内容。
148.下列说法中，不正确的是（    ）。
A.稽核是单位会计工作流程中的一个阶段
B.稽核是在单位会计机构内部进行的自我检查和审核
C.稽核人员是在本单位的最高行政领导人领导下工作，直接对单位最高行政领导人或监督机构负责
D.稽核制度是单位内部会计管理制度的重要组成部分
答案:C
试题分析:稽核是单位会计工作流程中的一个阶段，是在单位会计机构内部进行的自我检查和审核，稽核人员是会计人员，在会计机构负责人或者会计主管人员领导下工作，因此，内部稽核制度是会计机构内部的一种工作制度。
149.除会计师事务所外，从事代理记账业务的机构必须持有代理记账许可证书，该许可证书的核发机关是（    ）。
A.县级以上工商行政管理部门
B.县级以上税务部门
C.县级以上财政部门
D.县级以上审计部门
答案:C
试题分析:申请设立除会计师事务所以外的代理记账机构，应当经所在地的县级以上人民政府财政部门批准，并领取由财政部统一印制的代理记账许可证书。
150.会计从业资格管理机构作出准予颁发会计从业资格证书的决定;应当自作出决定之日起（    ）日内向申请人颁发会计从业资格证书。
A.5
B.20
C.15
D.10
答案:D
试题分析:会计从业资格管理机构作出准予颁发会计从业资格证书的决定;应当自作出决定之日起10日内向申请人颁发会计从业资格证书。
151.根据《会计从业资格管理办法》规定，持证人员从事会计工作，应当自从事会计工作之日起（    ）日内，向会计从业资格管理部门办理注册登记。
A.15
B.30
C.60
D.90
答案:D
试题分析:根据《会计从业资格管理办法》规定，持证人员从事会计工作，应当自从事会计工作之日起90日内，向会计从业资格管理部门办理注册登记。
152.根据《会计从业资格管理办法》规定，持证人员离开会计工作岗位超过（    ）个月，应当向原注册登记的会计从业资格管理机构办理备案。
A.6
B.4
C.3
D.1
答案:A
试题分析:根据《会计从业资格管理办法》规定，持证人员离开会计工作岗位超过6个月，应当向原注册登记的会计从业资格管理机构办理备案。
153.根据《会计从业资格管理办法》规定，持有会计从业资格证书的人员应当接受继续教育，每年参加继续教育不得少于（    ）小时。
A.20
B.24
C.16
D.12
答案:B
试题分析:根据《会计从业资格管理办法》规定，持有会计从业资格证书的人员应当接受继续教育，每年参加继续教育不得少于24小时。
154.下列各项属于会计工作岗位的是（    ）。
A.单位内部审计岗位
B.医院门诊收费岗位
C.商场收银台岗位
D.总会计师岗位
答案:D
试题分析:医院门诊收费员、住院处收费员、药房收费员、药品库房记账员、商场收费（银）员所从事的工作，均不属于会计岗位。单位内部审计、社会审计、政府审计工作也不属于会计岗位。因此，选D。
155.某国有大型工业企业，按照会计法的要求设置了总会计师，并明确了总会计师的职责权限。该企业下列做法中，正确的是（    ）。
A.规定总会计师对分管财会工作的副厂长负责
B.由总会计师领导企业的财务管理、成本管理、预算管理、会计核算和会计监督等方面的工作
C.规定总会计师对企业财务会计报告的真实性、完整性负全部责任
D.由总会计师负责会计机构负责人的任免
答案:B
试题分析:总会计师协助单位主要行政领导人工作，直接对单位主要行政领导人负责。因此A不正确。总会计师是组织领导企业的财务管理、成本管理、预算管理、会计核算和会计监督等方面的工作，参与本单位重要经济问题分析和决策的单位行政领导人员。因此，选项B正确。单位负责人对企业财务会计报告的真实性、完整性负全部责任。因此，选项C不正确。会计机构负责人的任免由单位负责人负责。因此，选项D不正确。
156.会计工作交接时，接替人员在交接时因疏忽没有发现所接会计资料的真实性、完整性方面的问题，如事后发现，则该问题应由（    ）负责。
A.会计机构负责人
B.接替人员
C.原移交人员
D.接替人员和原移交人员共同
答案:C
试题分析:会计人员办理工作交接后，移交人员对自己移交的会计资料的合法性、真实性承担法律责任。
157.根据《会计法》规定，对私自设置会计账簿的行为，县级以上人民政府财政部门在责令其限期改正的同时，可对单位处以（    ）元的罚款。
A.5 000-50 000
B.3 000-50 000
C.2 000-20 000
D.1 000-10 000
答案:B
试题分析:根据《会计法》的规定，对违反会计制度规定的违法行为，（私自设置会计账簿的行为属于违反会计制度规定的违法行为），县级以上人民政府财政部门在责令其限期改正的同时，可对单位处以3 000以上5万元以下的罚款。
158.对随意变更会计处理方法的行为,可以由县级以上人民政府财政部门视违法性质、情节及危害程度,在责令限期改正的同时，对单位并处（    ）的罚款。
A.2 000元及以下
B.2 000元以上1万元以下
C.2 000元以上2万元以下
D.3 000元以上5万元以下
答案:D
试题分析:对违反会计制度规定的违法行为（随意变更会计处理方法属于违反会计制度规定的违法行为），可以由县级以上人民政府财政部门视违法性质、情节及危害程度,在责令限期改正的同时，对单位并处3 000元以上5万元以下的罚款。
159.某单位违反《会计法》的规定，任用不具有会计从业资格的余某担任本单位会计机构的负责人。县级以上财政部门可以对该违法行为直接负责的主管人员和其他直接责任人处（    ）。
A.2 000元以上20 000元以下的罚款
B.3 000元以上30 000元以下的罚款
C.5 000元以上20 000元以下的罚款
D.5 000元以上30 000元以下的罚款
答案:A
试题分析:对违反会计制度规定的违法行为（任用不具有会计从业资格的余某担任本单位会计机构的负责人属于违反会计制度规定的违法行为），县级以上财政部门可以对该违法行为直接负责的主管人员和其他直接责任人处2 000元以上2万元以下的罚款。
160.下列属于伪造会计凭证的行为是（    ）。
A.涂改
B.挖补
C.拼接
D.编造假工资表
答案:D
试题分析:伪造会计凭证的行为，是指以虚假的经济业务或者资金往来为前提，编造虚假的会计凭证的行为。
161.根据《刑法》规定，公司向股东和社会公众提供虚假的财务会计报告，严重损害股东或其他人利益的，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处（    ）年以下有期徒刑或拘役，并处或单处2万元以上20万元以下罚金。
A.8
B.5
C.6
D.3
答案:D
试题分析:《刑法》第161条规定，公司向股东和社会公众提供虚假的或者隐瞒重要事实的财务会计报告，严重损害股东或者他人利益，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处3年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处2万元以上20万元以下的罚金。