1.九江公司出纳会计李某于2011年2月10日签发了一张转账支票，转账支票上日期填写正确的是（    ）。
A.贰零壹壹年贰月拾日
B.贰零壹壹年零贰月壹拾日
C.贰零壹壹年零贰月零壹拾日
D.贰零壹壹年贰月壹拾日
答案:C
试题分析:票据的出票日期必须使用中文大写。在填写月、日时，月为壹、贰和壹拾的，日为壹至玖和壹拾、贰拾和叁拾的，应在其前加“零”；日为拾壹至拾玖的，应在其前面加“壹”。
2.单位、个人和银行办理支付结算必须使用（    ）。
A.开户银行印制的票据和结算凭证
B.按财政部统一规定印制的票据和结算凭证
C.按中国人民银行统一规定印制的票据和结算凭证
D.按国家税务部门统一规定印制的票据和结算凭证
答案:C
试题分析:单位、个人和银行办理支付结算，必须使用按中国人民银行统一规定印制的票据凭证和统一规定的结算凭证。
3.存款人日常经营活动的的资金收付及其现金的支取，应通过（    ）办理。
A.基本存款账户
B.一般存款账户
C.专用存款账户
D.临时存款账户
答案:A
试题分析:基本存款账户主要用于存款人日常经营活动的资金收付，以及存款人的工资、奖金和现金的支取。
4.宏大有限责任公司基本存款账户开在工行A市支行，现因经营需要向中国建设银行B分行申请贷款100万元，经审查同意贷款，其应在B分行开设（    ）。
A.基本存款账户
B.一般存款账户
C.专用存款账户
D.临时存款账户
答案:B
试题分析:一般存款账户是存款人因借款或其他结算需要，在基本存款账户开户银行以外的银行营业机构开立的银行结算账户。
5.银行为存款人开立一般存款账户、临时存款账户和专用存款账户的，应自开户之日起一定期限内书面通知基本存款账户开户银行，该期限为（    ）。
A.2个工作日
B.3个工作日
C.5个工作日
D.10个工作日
答案:B
试题分析:银行为存款人开立一般存款账户、专用存款账户和临时存款账户的，应自开户之日起3个工作日内书面通知基本存款账户开户银行。
6.临时存款账户的有效期最长不得超过（    ）。
A.六个月
B.1年
C.2年
D.5年
答案:C
试题分析:临时存款账户用于办理临时机构以及存款人临时经营活动发生的资金收付。临时存款账户的有效期最长不得超过2年。
7.下列不得办理现金收付业务的账户是（    ）。
A.基本存款账户
B.临时存款账户
C.个人银行结算账户
D.单位银行卡账户
答案:D
试题分析:单位银行卡账户的资金必须由其基本存款账户转账存入。该账户不得办理现金收付业务。
8.下列不属于支票必须记载的事项是（    ）。
A.出票人签章
B.出票日期
C.付款人名称
D.付款地
答案:D
试题分析:签发支票必须记载下列事项：①表明支票的字样；②无条件支付的委托；③确定的金额；④付款人名称；⑤出票日期；⑥出票人签章。欠缺记载上列事项之一的，支票无效。
9.既可以用于转账，又可以支取现金的支票是（    ）。
A.现金支票
B.转账支票
C.普通支票
D.划线支票
答案:C
试题分析:现金支票只能用于支取现金；转账支票只能用于转账；普通支票可以用于支取现金，也可以用于转账；划线支票只能用于转账，不得支取现金。
10.根据《票据法》的规定，支票的提示付款期限自出票日起（    ）。
A.3天
B.10天
C.一个月
D.二个月
答案:B
试题分析:支票的持票人应当自出票日起十日内提示付款；异地使用的支票，其提示付款的期限由中国人民银行另行规定。
11.下列存款人中，不可以申请开立基本存款账户的是（    ）。
A.甲、乙、丙三人合伙设立的宏大科技产品经营部
B.A市财政局
C.个体工商户张某经营的服装门市部
D.B市第一中学在校内设立的非独立核算的小卖部
答案:D
试题分析:《人民币银行结算账户管理办法》第十一条规定：基本存款账户是存款人因办理日常转账结算和现金收付需要开立的银行结算账户。下列存款人，可以申请开立基本存款账户：①企业法人; ②非法人企业; ③机关、事业单位; ④团级（含）以上军队、武警部队及分散执勤的支（分）队; ⑤社会团体; ⑥民办非企业组织; ⑦异地常设机构; ⑧外国驻华机构; ⑨个体工商户; ⑩居民委员会、村民委员会、社区委员会; 单位设立的独立核算的附属机构; 其他组织。
12.关于银行结算账户的变更与撤销，下列表述中，不正确的有（    ）。
A.存款人更改名称但不改变开户银行及账号的，应于5个工作日内向开户银行提出变更申请，并出具相关证明
B.单位的法定代表人发生变更时，应于3个工作日内书面通知开户银行并提供有关证明
C.存款人因注销、被吊销营业执照的，应于5个工作日内向开户银行提出撤销银行结算账户的申请
D.存款人尚未结清其开户银行债务的，不得申请撤销银行结算账户
答案:B
试题分析:单位的法定代表人或主要负责人、住址以及其他开户资料发生变更时，应于5个工作日内书面通知开户银行并提供有关证明。
13.下列关于支票的表述中，不正确的是（    ）。
A.单位和个人在同一票据交换区域的各种款项结算均可使用支票
B.现金支票既能支取现金，也可以办理转账
C.支票的金额和收款人名称未补记前不得提示付款
D.转账支票在票据交换区域可以背书转让
答案:B
试题分析:支票上印有现金字样的为现金支票，现金支票只能用于支取现金。
14.在我国，票据金额以中文大写和数码小写同时记载，二者不一致的（    ）。
A.票据无效
B.票据行为无效
C.以中文大写为准
D.以数码小写为准
答案:A
试题分析:票据金额以中文大写和数码同时记载，二者必须一致，二者不一致的，票据无效。
15.根据我国《票据法》的规定，下列事项中，可以更改的事项是（    ）。
A.票据金额
B.出票日期
C.付款人名称
D.收款人名称
答案:C
试题分析:票据金额、日期、收款人名称不得更改，更改的票据无效。对票据上的其他记载事项，原记载人可以更改，更改时应当由原记载人签章证明。
16.根据我国《票据法》的规定，现金支票与转账支票的关系是（    ）。
A.现金支票可以转账，转账支票不能支取现金
B.现金支票只能支取现金，转账支票只用于转账
C.现金支票在特殊情况下可以转账
D.转账支票可以支取现金，现金支票不能转账
答案:B
试题分析:现金支票只能用于支取现金。转账支票只能用于转账。
17.下列账户中不得办理现金支取的是（    ）。
A.基本存款账户
B.一般存款账户
C.临时存款账户
D.个人结算账户
答案:B
试题分析:一般存款账户用于办理存款人借款转存、借款归还和其他结算的资金收付。该账户可以办理现金缴存，但不得办理现金支取。
18.下列各项中，不符合票据和结算凭证填写要求的是（    ）。
A.中文大写金额数字到“角”为止，在“角”之后没有写“整”字
B.票据的出票日期使用阿拉伯数字填写
C.阿拉伯小写金额数字前填写了人民币符号
D.“1月15日”出票的票据，票据的出票日期“零壹月壹拾伍日”
答案:B
试题分析:中文大写金额数字到元为止的，在元之后，应写整（或正）字，在角之后可以不写整（或正）字。大写金额数字有分的，分后面不写整（或正）字。票据的出票日期必须使用中文大写。在填写月、日时，月为壹、贰和壹拾的，日为壹至玖和壹拾、贰拾和叁拾的，应在其前加“零”；日为拾壹至拾玖的，应在其前面加“壹”。
19.下列有关票据的表述中，不正确的是（    ）。
A.票据是由出票人依法签发的有价证券
B.票据所记载的金额由出票人自行支付或委托付款人支付
C.票据都有付款提示期限
D.任何票据都可以用于办理结算或提取现金
答案:D
试题分析:支票上印有现金字样的为现金支票，现金支票只能用于支取现金。支票上印有转账字样的为转账支票，转账支票只能用于转账。
20.根据《银行账户管理办法》的规定，企业对更新改造资金可以申请开立的银行账户是（    ）。
A.基本存款账户
B.专用存款账户
C.一般存款账户
D.临时存款账户
答案:B
试题分析:专用存款账户是存款人按照法律、行政法规和规章，对其特定用途资金进行专项管理和使用而开立的银行结算账户。所以“更新改造资金”可以申请开立专用存款账户。
21.甲公司8月20日银行存款账户余额5万元。20日，一材料供应商上门到甲公司催要金额为20万元的材料货款。财务人员为了尽快将供应商“打发走”，就向材料供应商开出了一张20万元的转账支票。根据规定，甲公司开出的这张转账支票属于（    ）。
A.空头支票
B.远期支票
C.伪造支票
D.变造支票
答案:A
试题分析:支票的出票人签发支票的金额不得超过付款时在付款人处实有的存款金额，禁止签发空头支票。
22.银行审核支票付款的依据是支票出票人的（    ）。
A.电话号码
B.身份证
C.支票存根
D.预留银行签章
答案:D
试题分析:支票的出票人预留银行签章是银行审核支票付款的依据。银行也可以与出票人约定使用支付密码，作为银行审核支付支票金额的条件。
23.为了加强对住房基金和社会保障基金的管理，存款人应依法申请在银行开立（    ）。
A.一般存款账户
B.基本存款账户
C.专用存款账户
D.临时存款账户
答案:C
试题分析:专用存款账户是存款人按照法律、行政法规和规章，对其特定用途资金进行专项管理和使用而开立的银行结算账户。像住房基金、社会保障金、更新改造基金等存款人应依法申请开立专用存款账户。
24.在下列各项中，关于基本存款账户与临时存款账户在管理上的区别的表述中，正确的是（    ）。
A.基本存款账户能支取现金而临时存款账户不能支取现金
B.基本存款账户不能向银行借款而临时存款账户可以向银行借款
C.基本存款账户没有开设数量的限制而临时存款账户受开设数量的限制
D.基本存款账户没有时间限制而临时存款账户实行有效期管理
答案:D
试题分析:临时存款账户用于办理临时机构以及存款人临时经营活动发生的资金收付。临时存款账户应根据有关开户证明文件确定的期限或存款人的需要确定其有效期限。存款人在账户的使用中需要延长期限的，应在有效期限内向开户银行提出申请，并由开户银行报中国人民银行当地分支行核准后办理展期。临时存款账户的有效期最长不得超过2年。
25.银行结算账户的监督管理部门是（    ）。
A.各级财政部门
B.中国人民银行
C.各开户银行
D.国务院及地方各级人民政府
答案:B
试题分析:中国人民银行是银行结算账户的监督管理部门。
26.下列关于一般存款账户的表述中，不正确的是（    ）
A.一般存款账户是存款人在基本存款账户开户银行以外的银行营业机构开立的银行结算账户
B.一般存款账户是与基本存款账户的存款人不在同一地点的附属非独立核算机构开立的账户
C.存款人可以通过本账户办理转账结算和现金缴存，但不能办理现金支取
D.一般存款账户是存款人的主要存款账户
答案:D
试题分析:一般存款账户是存款人因借款或其他结算需要，在基本存款账户开户银行以外的银行营业机构开立的银行结算账户。
27.下列关于银行结算账户的说法中，正确的是（    ）。
A.银行结算账户既包括人民币存款结算业务，也包括外币存款结算业务
B.银行结算账户属于单位定期存款账户
C.银行结算账户不同于储蓄账户
D.银行结算账户限于单位存款人结算开立
答案:C
试题分析:银行结算账户，是指银行为存款人开立的办理资金收付结算的人民币活期存款账户。
28.下列关于个人银行结算账户的说法中，不正确的是（    ）。
A.自然人可根据需要申请开立个人银行结算账户，也可以在已开立的储蓄账户中选择并向开户银行申请确认为个人银行结算账户
B.邮政储蓄机构办理银行卡业务开立的账户纳入个人银行结算账户管理
C.储蓄账户可以办理现金存取业务，也可以办理转账结算
D.个人银行结算账户用于办理个人转账收付和现金支取
答案:C
试题分析:储蓄账户仅限于办理现金存取业务，不得办理转账结算。
29.根据相关规定，存款人可以申请开立一般存款账户的数量是（    ）。
A.一个
B.二个
C.三个
D.没有数量限制
答案:D
试题分析:单位银行结算账户的存款人只能在银行开立一个基本存款账户。一般存款账户是存款人因借款或其他结算需要，在基本存款账户开户银行以外的银行营业机构开立的银行结算账户。因此，存款人可以申请开立一般存款账户的数量是没有限制的。
30.下列办理支付结算的主体中，属于中介机构性质的为（    ）。
A.银行
B.国家
C.企业
D.个人
答案:A
试题分析:银行是支付结算和资金清算的中介机构。
31.下列关于银行结算账户特点的表述中，不准确的为（    ）。
A.办理人民币业务
B.办理资金收付结算业务
C.是活期存款账户
D.是定期存款账户
答案:D
试题分析:银行结算账户，是指银行为存款人开立的办理资金收付结算的人民币活期存款账户。
32.下列对象中，不具备开立基本存款账户资格的存款人为（    ）。
A.企业法人
B.民办非法人企业
C.社区委员会
D.单位设立的非独立核算的附属机构
答案:D
试题分析:《人民币银行结算账户管理办法》第11条规定：基本存款账户是存款人因办理日常转账结算和现金收付需要开立的银行结算账户。
33.下列关于个人银行结算账户使用的表述中，不正确的是（    ）。
A.具活期储蓄功能
B.具普通转账结算功能
C.使用支票、信用卡等信用支付工具的功能
D.个人储蓄账户也可办理转账结算
答案:D
试题分析:储蓄账户仅限于办理现金存取业务，不得办理转账结算。
34.下列关于支票适用范围的表述中，正确的为（    ）。
A.单位和个人的各种款项的结算
B.单位和个人在异地的各种款项结算
C.单位和个人的各种现金的结算
D.在同一票据交换区的各种款项结算
答案:D
试题分析:单位和个人在同一票据交换区域的各种款项结算，均可以使用支票。
35.下列选项中不属于支票的基本当事人的为（    ）。
A.出票人
B.收款人
C.付款人
D.背书人
答案:D
试题分析:支票的基本当事人包括：出票人、付款人和收款人。
36.存款人签发空头支票不以骗取财物为目的的，除了由中国人民银行处以罚款外，持票人有权要求出票人支付支票金额一定比例的赔偿金，该比例为（    ）。
A.5‰
B.1%
C.2%
D.5%
答案:C
试题分析:根据规定，存款人签发空头支票不以骗取财物为目的的，由中国人民银行处以票面金额5%但不低于1 000元的罚款；持票人有权要求出票人支付支票金额2%的赔偿金。
37.A公司向B公司签发一张金额为18 000元的支票。第5日，B公司提示付款时，A公司银行存款余额仅为15 000元。经查：出现银行存款余额不足付款的原因是A公司预计该日应存入该账户内的一笔销货款未进账所致。对A公司签发空头支票的行为，应给予的罚款是（    ）元。
A.360
B.750
C.900
D.1 000
答案:D
试题分析:出票人签发空头支票、签章与预留银行签章不符的支票、使用支付密码地区，支付密码错误的支票，银行应予以退票，并按票面金额处以百分之五但不低于1千元的罚款；持票人有权要求出票人赔偿支票金额2％的赔偿金。18 000×5%=900（元），所以应给予1 000元的罚款。
38.根据《人民币银行结算账户管理办法》有关规定，下列各项中，经过中国人民银行批准可以支取现金的有（    ）。
A.单位银行卡专用存款账户
B.财政预算外资金专用存款账户
C.期货交易保证金专用存款账户
D.政策性房地产开发资金专用存款账户
答案:D
试题分析:根据规定，单位银行卡专用存款账户的资金必须由基本存款账户转账存入，不得办理现金收付业务，因此选项A不选；财政预算外资金专用存款账户和期货交易保证金专用存款账户不得支取现金，因此选项B和C不选。
39.根据《人民币银行结算账户管理办法》有关规定，下列各项中，需要经过中国人民银行核准才可以开立的有（    ）。
A.基本存款账户
B.个人存款账户
C.基本建设资金专用存款账户
D.一般存款账户
答案:A
试题分析:根据规定，个人存款账户、一般存款账户的开立只需要“备案”，不需要“核准”；预算单位专用存款账户和QFII专用存款账户之外的其他专用存款账户，报中国人民银行备案，不需要核准；本题中，只有基本存款账户必须经中国人民银行核准。
40.经查实：A公司因伪造相关证明文件欺骗银行开立银行基本存款账户，对A公司的行为除给予警告外，并处以（    ）的罚款。
A.1 000元
B.1 000元以上5 000元以下
C.5 000元以上10 000元以下
D.10 000元以上30 000元以下
答案:D
试题分析:根据规定，存款人伪造、变造证明文件欺骗银行开立银行结算账户，对于经营性的存款人，给予警告并处以1万元以上3万元以下的罚款。
41.根据规定，存款人因主体资格终止后而撤销银行结算账户的顺序是（    ）。
A.应先撤销一般存款账户、专用存款账户、临时存款账户，将账户资金转入基本存款账户后，方可办理基本存款账户的撤销
B.应先撤销基本存款账户、一般存款账户、专用存款账户，将账户资金转入专用存款账户后，方可办理专用存款账户的撤销
C.应先撤销基本存款账户、一般存款账户、临时存款账户，将账户资金转入临时存款账户后，方可办理基临时存款账户的撤销
D.应先撤销基本存款账户、专用存款账户、临时存款账户，将账户资金转入一般存款账户后，方可办理一般存款账户的撤销
答案:A
试题分析:根据规定，存款人因主体资格终止后，撤销银行结算账户的，应先撤销一般存款账户、专用存款账户、临时存款账户，将账户资金转入基本存款账户后，方可办理基本存款账户的撤销。
42.下列有关单位银行卡账户的资金管理中，不符合《银行账户管理办法》规定的是（    ）。
A.由其基本存款账户转账存入
B.由其一般存款账户转账存入
C.不得办理现金收付业务
D.可以办理银行转账业务
答案:B
试题分析:根据规定，单位银行卡账户的资金由其基本存款账户转账存入，并不得办理现金收付业务。
43.汇票的背书人在票据上记载了“不得转让”字样，但其后手仍进行了背书转让。下列关于票据责任承担的表述中，错误的是（    ）。
A.不影响承兑人的票据责任
B.不影响出票人的票据责任
C.不影响原背书人之前手的票据责任
D.不影响原背书人对后手的被背书人承担票据责任
答案:D
试题分析:根据规定，汇票的背书人在票据上记载了“不得转让”字样，但其后手仍进行了背书转让。原背书人对后手的被背书人不承担票据责任。因此，选项D的说法是错误的。
44.根据《票据法》的规定，汇票上可以记载非法定记载事项。下列选项中，属于非法定记载事项的是（    ）。
A.出票人签章
B.出票地
C.付款地
D.签发票据的用途
答案:D
试题分析:根据《票据法》的规定，票据的出票人签章属于绝对记载事项，出票地和付款地属于相对记载事项，而签发票据的用途属于非法定记载事项。
45.根据票据法律制度的规定，下列有关汇票未记载事项的表述中，正确的是（    ）。
A.汇票上未记载付款日期的，为出票后3个月内付款
B.汇票上未记载付款地的，出票人的营业场所、住所或者经常居住地为付款地
C.汇票上未记载收款人名称的，经出票人授权可以补记
D.汇票上未记载出票日期的，该汇票无效
答案:D
试题分析:汇票必须记载下列事项：（1）表明“汇票”的字样；（2）无条件支付的委托；（3）确定的金额；（4）付款人名称；（5）收款人名称；（6）出票日期；（7）出票人签章。汇票上未记载前款规定事项之一的，汇票无效。
46.下列汇票背书记载事项中，属于相对记载事项的是（    ）。
A.背书金额
B.背书人签章
C.被背书人名称
D.背书日期
答案:D
试题分析:背书由背书人签章并记载背书日期。背书未记载日期的，视为在汇票到期日前背书。故背书日期为汇票背书的相对记载事项。
47.付款人承兑时附有条件，下列说法中，正确的是（    ）。
A.所附条件不具有汇票上的效力
B.所附条件满足，承兑方能成立
C.所附条件满足，承兑人应当承担到期付款的责任
D.视为拒绝承兑
答案:D
试题分析:根据规定：付款人承兑汇票，不得附有条件；承兑附有条件的，视为拒绝承兑。
48.乙公司与丙公司交易时以汇票支付。丙公司见汇票出票人为甲公司，遂要求乙公司提供担保，乙公司请丁公司为该汇票作保证，丁公司在汇票背书栏签注“若甲公司出票真实，本公司愿意保证”字样。后经了解甲公司实际并不存在。丁公司对该汇票承担的责任是（    ）。
A.应承担一定的赔偿责任
B.只承担一般保证责任，不承担票据保证责任
C.应当承担票据保证责任
D.不承担任何责任
答案:C
试题分析:保证不得附有条件；附有条件的，所附条件无效，保证本身仍然具有效力，保证人应向持票人承担票据保证责任。
49.下列各项中，属于汇票的相对记载事项的是（    ）。
A.出票人签章
B.出票日期
C.付款地
D.签发票据的用途
答案:C
试题分析:汇票金额中文大写与数码记载不一致的，票据无效；汇票保证中，被保证人的名称属于相对记载事项；见票即付的汇票即银行汇票，无须提示承兑；汇票承兑后，承兑人负有绝对付款的义务，不得以与出票人的资金关系对抗持票人。
50.根据《票据法》的规定，下列关于汇票的表述中，正确的是（    ）。
A.汇票金额中文大写与数码记载不一致的，以中文大写金额为准
B.汇票保证中，被保证人的名称属于绝对记载事项
C.见票即付的汇票，无须提示承兑
D.汇票承兑后，承兑人如果未受有出票人的资金，则可对抗持票人
答案:C
试题分析:《票据法》规定，汇票必须记载下列事项：①表明“汇票”的字样； ②无条件支付的委托； ③确定的金额； ④付款人名称； ⑤收款人名称； ⑥出票日期； ⑦出票人签章。汇票上未记载前款规定事项之一的，汇票无效。汇票上可以记载本法规定事项以外的其他出票事项，但是该记载事项不具有汇票上的效力。因此，选项AB属于绝对记载事项；选项D属于非法定记载事项。
51.下列说法错误的是（   ）。
A.票据金额以中文大写和阿拉伯数字同时记载
B.结算凭证金额以中文大写和阿拉伯数字同时记载
C.票据和结算凭证上以中文大写和阿拉伯数字同时记载的金额必须一致
D.票据和结算凭证上以中文大写和阿拉伯数字同时记载的金额若不一致，票据无效
答案:D
试题分析:票据金额以中文大写和数字同时记载，二者必须一致，二者不一致的，票据无效。
52.根据《票据法》的规定，下列关于本票的表述中，不正确的是（   ）。
A.本票是由出票人本人对持票人付款的票据
B.本票的基本当事人只有出票人和收款人
C.本票无须承兑
D.出票人应该自本票出票日起2个月后提示付款
答案:D
试题分析:银行本票的提示付款期限自出票日起最长不得超过2个月。
53.银行汇票见票即付的，持票人超过提示付款期限提出付款的，代理付款人（银行）不予受理。该提示付款期限为自出票日起（   ） 个月。
A. 1
B. 2
C. 3
D. 6
答案:A
试题分析:银行汇票属见票即付的汇票，自出票日起1个月内向付款人提示付款。持票人超过付款期限内提示付款的，代理付款人不予受理。
54.根据《支付结算办法》的规定，银行汇票的付款人为（   ）。
A.汇票申请人
B.出票银行
C.汇票的持有人
D.汇票的背书人
答案:B
试题分析:银行汇票的付款人为出票银行。
55.适用于在银行开立存款账户的法人以及其他组织之间具有真实的交易关系或债权债务关系的票据结算方式是（   ）。
A.支票
B.银行本票
C.商业汇票
D.汇兑
答案:C
试题分析:适用于在银行开立存款账户的法人以及其他组织之间具有真实的交易关系或债权债务关系的票据结算方式是商业汇票。
56.银行对一年未发生收付活动且未欠开户银行债务的单位银行结算账户，应通知单位自发出通知之日起（   ）日内办理销户手续，逾期视同自愿销户，未划转款项列入久悬未取专户管理。
A.10
B.15
C.20
D.30
答案:D
试题分析: 银行对一年未发生收付活动且未欠开户银行债务的单位银行结算账户，应通知单位自发出通知之日起30日内办理销户手续，逾期视同自愿销户，未划转款项列入久悬未取专户管理。
57.（   ）不是银行汇票的绝对记载事项。
A.出票金额
B.无条件支付的承诺
C.付款地
D.表明“银行汇票”的字样
答案:C
试题分析:出票金额、无条件支付的承诺、表明“银行汇票”的字样都是银行汇票的绝对记载事项。付款地是银行汇票的相对记载事项，而非绝对记载事项。
58.存款人在银行开立（　　），实行由中国人民银行当地分支机构核发开户许可证制度。
A.基本存款账户
B.一般存款账户
C.临时存款账户
D.专用存款账户
答案:A
试题分析:存款人在银行开立基本存款账户，实行由中国人民银行当地分支机构核发开户许可证制度。
59.失票人应当在通知挂失止付后的（   ）日内，也可以在票据丧失后，依法向人民法院申请公示催告，或者向人民法院提出诉讼。
A.1
B.3
C.5
D.10
答案:B
试题分析:根据《票据法》的规定，失票人应当在通知挂失止付后的3日内，也可以在票据丧失后，依法向人民法院申请公示催告，或者向人民法院提起诉讼。
60.中国人民银行应于（   ）个工作日内对银行报送的基本存款账户的开户资料的合规性予以审核
A.2
B.3
C.5
D.10　
答案:A
试题分析:中国人民银行应于2个工作日内对银行报送的基本存款账户的开户资料的合规性以及唯一性进行审核。
61.（   ）不得使用商业承兑汇票。
A.股份公司
B.国有企业
C.个人
D.外资企业
答案:C
试题分析:个人不得使用商业承兑汇票。
62.以下票据中不属于我国票据法明确规定的票据是（    ）。
A.支票
B.本票
C.期票
D.汇票
答案:C
试题分析:我国票据法规定的票据是指支票、本票和汇票，不包括期票。
63.下列各项中，属于非票据结算的是（    ）。
A.汇兑结算
B.汇票结算
C.本票结算
D.支票结算
答案:A
试题分析:按支付工具的不同，可以将票据结算分为票据结算和非票据结算，非票据结算包括汇兑、委托收款、托收承付、银行卡和国内信用证结算等，可见，选项中只有A选项的汇兑结算是非票据结算。
64.根据支付结算法律制度的规定，下列关于票据填写要求的表述中，不正确的是（    ）。
A.单位名称应当记载全称或者规范化简称
B.银行名称应当记载全称或者规范化简称
C.出票日期可以选择使用中文大写或阿拉伯数码
D.金额以中文大写和阿拉伯数码同时记载，二者必须一致
答案:C
试题分析:根据规定，票据的出票日期必须使用中文大写，不可以使用阿拉伯数字。
65.下列各项中，不符合票据和结算凭证填写要求的是（    ）。
A.中文大写金额数字到“角”为止，在“角”之后写“整”字
B.票据的出票日期使用阿拉伯数字填写
C.阿拉伯小写金额数字前填写了人民币符号“￥”
D.“1月15日”出票的票据，票据的出票日期“零壹月壹拾伍日”
答案:B
试题分析:根据规定，票据的出票日期必须使用中文大写，不可以使用阿拉伯数字。
66.九江公司出纳会计李某于2005年2月10日签发了一张转账支票，转账支票上日期填写正确的是（    ）。
A.贰零零伍年贰月拾日
B.贰零零伍年零贰月壹拾日
C.贰零零伍年零贰月零壹拾日
D.贰零零伍年贰月壹拾日
答案:C
试题分析:票据的出票日期必须使用中文大写。在填写月、日时，月为壹、贰和壹拾的，日为壹至玖和壹拾、贰拾和叁拾的，应在其前加“零”；日为拾壹至拾玖的，应在其前面加“壹”。
67.填写票据金额时，如￥20 050.37，其中文大写应写成（    ）。
A.贰万零伍拾元叁角柒分整
B.人民币贰万零零伍拾元零叁角柒分
C.人民币贰万零伍拾元叁角柒分整
D.人民币贰万零伍拾元零叁角柒分
答案:D
试题分析:阿拉伯小写金额数字中有“0”时，中文大写应按照汉语语言规律、金额数字构成和防止涂改的要求进行书写。
68.各单位库存的现金限额，一般不得超过本单位的（    ）。
A.3~5天
B.5~7天
C.1~2天
D.一星期
答案:A
试题分析:开户银行应当根据实际需要，核定开户单位三天至五天的日常零星开支所需的库存现金限额。边远地区和交通不便地区的开户单位的库存现金限额，可以多于五天，但不得超过十五天的日常零星开支。
69.南京市秦淮区某企业每天的零星现金支付额为6 000元，根据银行规定，该单位库存现金的最高限额应为（    ）元。
A.6 000
B.12 000
C.3 000
D.30 000
答案:D
试题分析:该单位库存现金的最高限额=6 000×5=30 000（元）
70.开户单位现金收入应于（    ）送存开户银行。
A.2日内
B.3日内
C.当日
D.5日内
答案:C
试题分析:开户单位现金收入应当于当日送存开户银行。当日送存确有困难的，由开户银行确定送存时间。
71.下列叙述不符合现金管理要求的是（    ）。
A.转账结算凭证在经济往来中具有同现金相同的支付能力
B.开户单位的库存现金限额由开户银行核定
C.开户单位可以利用存款账户代其他单位存入或支取现金
D.单位之间不得相互借用现金
答案:C
试题分析:开户单位不可以利用存款账户代其他单位存入或支取现金。
72.在下列各项中，对基本存款账户与临时存款账户在管理上的区别，表述正确的是（    ）。
A.基本存款账户能支取现金而临时存款账户不能支取现金
B.基本存款账户不能向银行借款而临时存款账户可以向银行借款
C.基本存款账户没有开设数量的限制而临时存款账户受开设数量的限制
D.基本存款账户没有时间限制而临时存款账户实行有效期管理
答案:D
试题分析:基本存款账户是存款人因办理日常转账结算和现金收付需要开立的银行结算账户。基本存款账户是存款人的主办账户。存款人日常经营活动的资金收付及其工资、奖金和现金的支取，应通过该账户办理。临时存款账户是存款人因临时需要并在规定期限内使用而开立的银行结算账户。临时存款账户用于办理临时机构以及存款人临时经营活动发生的资金收付。临时存款账户的有效期最长不得超过2年。
73.下列关于一般存款账户的表述中，不正确的是（    ）。
A.一般存款账户是存款人在基本存款账户开户银行以外的银行营业机构开立的银行结算账户
B.一般存款账户是与基本存款账户的存款人不在同一地点的附属非独立核算机构开立的账户
C.存款人可以通过本账户办理转账结算和现金缴存，但不能办理现金支取
D.一般存款账户是存款人的主要存款账户
答案:D
试题分析:一般存款账户是存款人因借款或其他结算需要，在基本存款账户开户银行以外的银行营业机构开立的银行结算账户。一般存款账户用于办理存款人借款转存、借款归还和其他结算的资金收付。该账户可以办理现金缴存，但不得办理现金支取。基本存款账户是存款人的主办账户。
74.存款人因办理日常转账结算和现金收付需要，应开立（    ）。
A.一般存款账户
B.基本存款账户
C.专用存款账户
D.临时存款账户
答案:B
试题分析:基本存款账户是存款人的主办账户。存款人日常经营活动的资金收付，以及存款人的工资、奖金和现金的支取，应通过该账户办理。
75.根据我国金融法律制度的规定，存款人的工资、奖金等现金的支取，应通过（    ）办理。
A.基本存款账户
B.一般存款账户
C.临时存款账户
D.专用存款账户
答案:A
试题分析:根据我国金融法律制度的规定，存款人的工资、奖金等现金的支取，应通过基本存款账户办理。
76.存款人因借款或其他结算需要申请开立一般存款账户，其数量（    ）。
A.只能开立一个
B.不能超过二个
C.不能超过三个
D.没有限制
答案:D
试题分析:根据规定，只要存款人有借款或其他结算需要，都可以申请开立一般存款账户，且没有数量限制。
77.存款人开立存款账户，不需要实行核准制的是（    ）。
A.基本存款账户
B.临时存款账户
C.预算单位开立专用存款账户
D.因注册验资需要开立临时存款账户
答案:D
试题分析:《人民币银行结算账户管理办法》第六条的规定。存款人开立基本存款账户、临时存款账户和预算单位开立专用存款账户实行核准制度，经中国人民银行核准后由开户银行核发开户登记证。但存款人因注册验资需要开立的临时存款账户除外。
78.票据是由出票人签发的、约定自己或者委托付款人在见票时或（    ）一定金额的有价证券。
A.在指定日期无条件支付
B.在不定日期无条件支付
C.在指定日期有条件支付
D.在不定日期有条件支付
答案:A
试题分析:票据是由出票人签发的、约定自己或者委托付款人在见票时或指定的日期向收款人或持票人无条件支付一定金额的有价证券。
79.根据我国票据法的规定，现金支票与转账支票的关系是（    ）。
A.现金支票可以转账，转账支票不能支取现金
B.现金支票只能支取现金，转账支票只用于转账
C.现金支票在特殊情况下可以转账
D.转账支票可以支取现金，现金支票不能转账
答案:B
试题分析:现金支票只能支取现金，转账支票只用于转账。
80.下列关于支票适用范围的表述中，准确的为（    ）。
A.单位和个人的各种款项的结算
B.单位和个人在异地的各种款项结算
C.单位和个人的各种现金的结算
D.在同一票据交换区的各种款项结算
答案:D
试题分析:单位和个人在同一票据交换区域的各种款项结算，均可使用票据。
81.根据《票据法》的规定。支票的提示付款期限为（    ）。
A.自出票日起10日内
B.自出票日起1个月内
C.自出票日起2个月内
D.自出票日起6个月内
答案:A
试题分析:本题考核支票的提示付款期限。根据规定，支票的提示付款期限为自出票日起10日内。
82.某公司在1月20日签发了一张商业汇票，根据规定，该汇票的出票日期应当写成（    ）。
A.1月20日
B.一月二十日
C.壹月贰拾日
D.零壹月零贰拾日
答案:D
试题分析:票据出票日期应使用中文大写，且日为1-9、10、20、30的，月为1、2、10的，其前加“零”字。日为1-19的，在其前加“壹”字。
83.商业汇票的提示付款期限为（    ）。
A.自出票之日起不超过6个月
B.自汇票到期日起不超过10日
C.自出票之日起不超过10日
D.自汇票到期日起不超过6个月
答案:B
试题分析:区别商业汇票付款的最长期限（6个月）和提示付款期限。
84.根据支付结算法律制度的规定，下列关于票据提示付款期限的表述中，不正确的是（    ）。
A.银行汇票的提示付款期限为自出票日起1个月
B.商业汇票的提示付款期限为自出票日起10日
C.银行本票的提示付款期限为自出票日起最长不得超过2个月
D.支票的提示付款期限为自出票日起10日
答案:B
试题分析:根据规定，商业汇票的提示付款期限，为自汇票到期日起10日内，而并非是出票日起10日内。银行汇票、银行本票和支票的提示付款期限表述均是正确的。
85.票据出票的大写日期未按要求规范填写的，银行可以受理，但由此造成损失的，由（    ）承担。
A.银行
B.出票人
C.收票人
D.付款人
答案:B
试题分析:票据出票日期使用小写填写的，银行不予受理。大写日期未按要求规范填写的，银行可以受理，但由此造成损失的，由出票人自行承担。
86.不论单位还是个人都不能签发（    ）。
A.现金支票
B.转账支票
C.普通支票
D.空头支票
答案:D
试题分析:《票据法》规定，支票出票人所签发的支票金额不得超过其在付款人处实有的存款金额，即不得签发空头支票。
87.银行汇票见票即付，持票人应当自出票日起（    ）内向付款人提示付款。
A.10日
B.1个月
C.2个月
D.3个月
答案:B
试题分析:银行汇票见票即付，持票人应当自出票日起1个月内向付款人提示付款。
88.银行本票的提示付款期限，自出票之日起最长不得超过（    ）个月。
A.1
B.2
C.3
D.6
答案:B
试题分析:银行本票的提示付款期限，自出票之日起最长不得超过2个月。
89.银行本票分为定额银行本票和不定额银行本票。定额银行本票面额为（    ）。
A.1 000元、2 000元、5000元和1万元
B.1 000元、5 000元、1万元和2万元
C.1 000元、5 000元、1万元和5万元
D.1 000元、5 000元、1万元和10万元
答案:C
试题分析:银行本票分为定额银行本票和不定额银行本票。定额银行本票面额为1 000元、5 000元、1万元和5万元。
90.银行卡分信用卡和借记卡。而借记卡按功能不同分类中没有（    ）。
A.转账卡
B.专用卡
C.储值卡
D.磁条卡
答案:D
试题分析:借记卡按功能不同分为转账卡、专用卡、储值卡。
91.银行卡的种类依据不同的划分方式可有不同的分类，其中贷记卡是指（    ）。
A.发卡银行给予持卡人一定的信用额度，持卡人可在信用额度内先消费、后还款的信用卡
B.持卡人需先按发卡银行要求交存一定金额的备用金，当备用金户余额不足支付时，可以发卡银行规定的信用额度内透支
C.持卡人先将款项存入卡内账户，然后进行消费
D.发卡银行根据持卡人要求将其资金转至卡内储存，交易时直接从卡内扣除
答案:A
试题分析:本题考核点为银行卡的种类。贷记卡是指发卡银行给予持卡人一定的信用额度，持卡人可在信用额度内先消费、后还款的信用卡。B项为准贷记卡，C、D均为借记卡。
92.（    ）是银行将款项确已收入收款人账户的凭据。
A.汇款回单
B.收账通知
C.银行汇票
D.解迄通知
答案:B
试题分析:收账通知是银行将款项确已收入收款人账户的凭据。
93.下列不属于非票据结算方式的是（   ）。
A.支票
B.委托收款
C.汇兑
D.托收承付
答案:A
试题分析:支票属于票据结算方式，委托收款、汇兑、托收承付都属于非票据结算方式。
94.单位人民币卡账户的资金一律从其（   ）转账存入，不得存取现金。
A.基本存款账户
B.一般存款账户
C.临时存款账户
D.专用存款账户
答案:A
试题分析: 单位人民币卡账户的资金一律从其基本存款账户转账存入，不得存取现金，不得将销货收入存入单位卡账户。
95.根据《支付结算办法》的规定，下列各项中，不会导致票据无效的是（   ）。
A.原记载人更改金额，并在更改处签章证明
B.原记载人更改出票日期，并在更改处签章证明
C.原记载人更改票据用途，并在更改处签章证明
D.原记载人更改收款人名称，并在更改处签章证明
答案:C
试题分析:票据金额、日期、收款人名称不得更改，更改的票据无效。 对票据上的其他记载事项，原记载人可以更改，更改时应当由原记载人签章证明。
96.本票自出票日起（   ）内向付款人提示付款。
A.20日
B.1个月
C.2个月
D.3个月
答案:C
试题分析: 银行本票的提示付款期限自出票日起最长不得超过2个月。
97.支付结算的基本原则中（   ）原则是民法通则中“诚实信用”原则在支付结算中的具体表现。
A.恪守信用履约付款
B.谁的钱进谁的账由谁支配
C.银行不垫款
D.诚实守信
答案:A
试题分析: 恪守信用，履约付款原则是民法上“诚实信用”原则在支付结算中的具体表现。
98.下列款项中，可以使用托收承付方式办理结算的是（   ）。
A.供销社与国有企业之间的商品交易款项
B.供销社为国有企业代销商品应支付的款项
C.集体所有制企业向国有企业提供劳务应收取的款项
D.集体所有制企业向国有企业赊销商品应收取的款项
答案:A
试题分析:《支付结算办法》规定，托收承付结算方式的收款单位和付款单位，必须是国有企业或供销合作社以及经营较好，并经开户银行审查同意的城乡集体所有制工业企业。
99.一般存款账户的使用范围包括（   ）。
A.借款归还
B.住房基金
C.日常转账结算
D.社会保障基金
答案:A
试题分析:一般存款账户主要用于办理存款人借款转存、借款归还和其他结算的资金收付。
100.银行汇票的提示付款期限自出票日起（   ）。
A.10日
B.1个月
C.3个月
D.1年
答案:B
试题分析: 银行汇票的提示付款期限为自出票日起1个月。
101.自然人因投资、消费、结算等而开立的可办理支付结算业务的存款账户称为（   ）。
A.临时存款账户
B.个人银行结算账户
C.专用存款账户
D.一般存款账户
答案:B
试题分析:个人银行结算账户，是指自然人因投资、消费、结算等而开立的可办理支付结算业务的存款账户。
102.甲公司成立后在某银行申请开立了一个用于办理日常转账结算和现金收付的账户，该账户性质属于（   ）。
A.基本存款账户
B.一般存款账户
C.专用存款账户
D.临时存款账户
答案:A
试题分析:基本存款账户是指存款人办理日常转账结算和现金收付而开立的银行结算账户，是存款人的主办账户。
103.企业银行账户发生改变的应在改变后（   ）日向主管税务机关书面报告。
A.10
B.15
C.30
D.60
答案:B
试题分析: 企业银行账户发生改变的应在改变后15日内向主管税务机关书面报告。
104.关于存款人银行结算账户管理的下列表述中，不符合法律规定的是（   ）。
A.存款人应以实名开立银行结算账户
B.存款人不得出租银行结算账户
C.存款人可以出借银行结算账户
D.存款人不得利用银行结算账户套取银行信用
答案:C
试题分析: 存款人不得出租、出借银行结算账户，不得利用银行结算账户套取银行信用。
105.根据《银行账户管理办法》的规定，存款人办理支出职工工资、奖金的，只能通过（   ）办理。
A.基本存款账户
B.专用存款账户
C.一般存款账户
D.临时存款账户
答案:A
试题分析: 根据《银行账户管理办法》的规定，存款人办理支出职工工资、奖金的，只能通过基本存款账户办理。
106.托收承付结算方式中，验单付款的承付期限为（   ）天。
A.3
B.5
C.7
D.10
答案:A
试题分析:托收承付结算方式中，验单付款的承付期为３天，从付款人开户银行发出承付通知的次日算起。
107.如果出票人签发空头支票，持票人有权要求出票人支付票面金额的（   ）作为赔偿金。
A.5％
B.2％
C.7％
D.10％
答案:B
试题分析: 根据我国相关法律规定，签发空头支票的，银行有权按票面金额处以5%但不低于1000元的罚款；持票人有权要求出票人支付支票金额2%的赔偿金。
108.中国人民银行应于（   ）个工作日内对银行报送的基本存款账户的开户资料的合规性予以审核
A.2
B.3
C.5
D.10
答案:A
试题分析: 中国人民银行应于2个工作日内对银行报送的基本存款账户、临时存款账户和预算单位专用存款账户的开户资料的合规性予以审核，符合开户条件的，予以核准；不符合开户条件的，应在开户申请书上签署意见，连同有关证明文件一并退回报送银行。
109.符合开立一般存款账户、其他专用存款账户和个人银行结算账户条件的，银行办理开户手续，并于开户之日起（   ）个工作日内向中国人民银行当地分支行备案。
A.3
B.5
C.7
D.10
答案:B
试题分析: 符合开立一般存款账户、其他专用存款账户和个人银行结算账户条件的，开户银行应办理开户手续，并于开户之日起5个工作日内向人民币银行账户管理系统备案。
110.经营性的存款人违反规定开立银行结算账户，可以处以（   ）的罚款。
A.1 000元
B.5 000元以上1万元以下
C.1万元以上3万元以下
D.5万元以上30万元以下
答案:C
试题分析:存款人违反规定，伪造、变造、私自印制开户登记证的，属非经营性的处以1000元罚款；属经营性的处以1万元以上3万元以下的罚款。
111.不能使用现金结算的有（　　）。
A.职工工资、津贴
B.个人劳务报酬
C.2 000元的零星支出
D.向个人收购农副产品和其他物资的价款
答案:C
试题分析:结算点以下的零星支出可以使用现金结算，而在《现金管理暂行条例》中规定，结算的起点为1000元，所以2 000元的零星支出不能使用现金结算。职工工资、津贴、个人劳务报酬以及向个人收购农副产品和其他物资的价款，都可以使用现金结算。
112.某单位于10月20日开出一张支票。根据支付结算法律制度的规定，下列有关出票日期的写法中，符合要求的是（   ）。
A.拾月贰拾日
B.零拾月零贰拾日
C.壹拾月贰拾日
D.零壹拾月零贰拾日
答案:D
试题分析: 根据《支付结算办法》的规定：“票据的出票日期必须使用中文大写。”为防止变造票据的出票日期，在填写月、日时，月为壹、贰和壹拾的，日为壹至玖和壹拾、贰拾和叁拾的，应在其前加“零”。所以10月20日，应写成零壹拾月零贰拾日。
113.企业会计档案保管期限规定，银行存款余额调节表应保管（   ）。
A.3年
B.5年
C.15年
D.永久
答案:B
试题分析: 银行存款余额调节表应保管5年。
114.下列说法中，不正确的是（   ）。
A.支付结算的发生取决于委托人的意志
B.银行是支付结算和资金清算的中介机构
C.支付结算是一种要式行为，必须依照一定形式进行的行为。如果该行为不符合法定形式要件即为无效的
D.票据结算凭证金额以中文大写和阿拉伯数字同时记载，二者不一致时以大写为准。
答案:D
试题分析: 票据和结算凭证金额以中文大写和阿拉伯数字同时记载，二者必须一致，否则票据无效，结算凭证银行不予受理。
115.下列不属于银行汇票绝对应记载的事项是（ 　）。
A.确定的金额
B.付款人名称
C.付款日期
D.出票日期
答案:C
试题分析:银行汇票的绝对应记载的事项有：表明“银行汇票”字样；无条件支付的承诺；出票金额；付款人名称；收款人名称；出票日期；出票人签章。
116.符合开立一般存款账户、其他专用存款账户和个人银行结算账户条件的，银行办理开户手续，并于开户之日起（   ）个工作日内向中国人民银行当地分支行备案。
A.3
B.5
C.7
D.10
答案:B
试题分析: 符合开立一般存款账户、其他专用存款账户和个人银行结算账户条件的，开户银行应办理开户手续，并于开户之日起5个工作日内向人民币银行账户管理系统备案。
117.符合法定条件，自然人根据需要可经在异地开立（   ）。
A.一般存款账户
B.临时存款账户
C.个人银行结算账户
D.报表附注
答案:C
试题分析: 自然人根据需要可经在异地开立个人银行结算账户，也可以在已开立的储蓄账户中选择并向开户银行申请确认为个人银行结算账户管理。
118.下列关于支票适用范围的表述中，正确的是（   ）。
A.单位和个人的各种款项的结算
B.单位和个人在异地的各种款项结算
C.单位和个人的各种现金的结算
D.在同一票据交换区的各种款项结算
答案:D
试题分析:单位和个人在同一票据交换区域的各种款项结算，均可以使用支票。
119.甲公司销售给乙公司一批货物。甲公司按合同约定按期交货，乙公司签发一张金额为30万元的转账支票，交给甲公司。甲公司到银行提示付款时，发现该支票是空头支票。根据我国《票据法》及其实施办法的规定，中国人民银行有权对乙公司处以罚款，甲公司有权要求乙公司给予经济赔偿。就乙公司签发该空头支票的行为，甲公司有权要求赔偿的最高金额应当是（   ）万元。
A.0.06
B.0.15
C.0.6
D.1.5
答案:C
试题分析: 根据我国相关法律规定，签发空头支票的，银行有权按票面金额处以5%但不低于1000元的罚款；持票人有权要求出票人支付支票金额2%的赔偿金。甲公司要求赔偿的最高金额=30×2%=0.6（万元）。
120.失票人应当在通知挂失止付后的（   ）日内，也可以在票据丧失后，依法向人民法院申请公示催告，或者向人民法院提出诉讼。
A.1
B.3
C.5
D.10
答案:B
试题分析: 失票人应当在通知挂失止付后３日内，也可以在票据丧失后，依法向人民法院申请公示催告，或者向人民法院提起诉讼。
121.A、B公司签订购销合同，双方约定采用托收承付、验单付款结算方式。2008年9月1日，付款人开户银行向付款人A公司发出承付通知。根据《支付结算办法》的规定，如不考虑法定节日因素，A公司承付期为（   ）。
A.9月3日
B.9月4日
C.9月5日
D.9月6日
答案:B
试题分析: 验单承付的承付期为3天，从付款人开户银行发出承付通知的次日算起，遇节假日顺延。所以其承付期为发出承付通知后的第三天，即2008年9月4日。
122.下列不属于签发银行本票绝对应记载的事项是（   ）
A.确定的金额
B.付款人名称
C.收款人名称
D.出票日期
答案:B
试题分析:银行本票的绝对应记载事项如下，表明“银行本票”的字样；无条件支付的承诺；确定的金额；收款人的名称；出票日期；出票人签章。
123.信用卡的单位卡不得用于（   ）万元以上的商品交易、劳务供应款项的结算。
A.1
B.5
C.10
D.20
答案:C
试题分析: 单位卡的持卡人不得用于10万元以上的商品交易、劳务供应款项的结算，并一律不得支取现金。