1.税收的特征的核心是（    ）。
A.强制性
B.无偿性
C.固定性
D.公益性
答案:B
试题分析:税收具有强制性、无偿性、固定性三个特征，无偿性是税收“三性”的核心。
2.下列项目中，不属于流转税的是（    ）。
A.增值税
B.消费税
C.营业税
D.印花税
答案:D
试题分析:印花税不属于流转税。增值税、消费税、营业税属于流转税类。
3.按照征税对象划分税种体系，房产税属于（    ）。
A.资源税类
B.所得税类
C.财产税类
D.特定行为税类
答案:C
试题分析:房产税属于财产税类。
4.下列项目中，属于中央税的是（    ）。
A.增值税
B.消费税
C.房产税
D.印花税
答案:B
试题分析:消费税属于中央税。
5.将税收分为中央税、地方税和中央地方共享税，这是（    ）。
A.按照征收管理的分工体系进行的分类
B.按照征税对象不同进行的分类
C.按照税收征收权限和收入支配权限进行的分类
D.按照计税标准不同进行的分类
答案:C
试题分析:按照税收征收权限和收入支配权限进行的分类，税收可分为中央税、地方税和中央地方共享税。
6.按征税对象的不同，税收可分为（    ）。
A.中央税、地方税和中央地方共享税
B.工商税类和关税类
C.流转税类、所得税类、资源税类、财产税类、行为税类
D.从价税、从量税和复合税
答案:C
试题分析:本题考核按征税对象的性质不同，税收的分类。按征税对象的不同，税收可分为流转税类、所得税类、资源税类、财产税类、行为税类。按征收管理的分工体系分类，可分为工商税类和关税类；按征收权限和收入支配权限的不同，可分为中央税、地方税和中央地方共享税。按计税标准的不同，可分为从价税、从量税和复合税。因此C选项正确。
7.我国税法构成要素中，能够区别不同类型税种的主要标志是（    ）。
A.纳税人
B.征税对象
C.税率
D.纳税期限
答案:B
试题分析:征税对象是指税收法律关系中权利义务所指的对象，不同的征税对象是区别不同税种的重要标志。
8.流转税是以商品生产、商品流通和劳务服务的流转额为征税对象的税收种类。下列各项中，不属于流转税的是（    ）。
A.增值税
B.消费税	
C.营业税
D.土地增值税
答案:D
试题分析:土地增值税是特定目的税，不属于流转税。
9.我国目前采用超率累进税率的是（    ）。
A.土地增值税
B.个人所得税
C.企业所得税
D.消费税
答案:A
试题分析:我国目前采用超率累进税率的是土地增值税。
10.我国个人所得税的计算中，按税法规定，可以按扣除3 500元后的金额计算应纳税额，该3 500元指的是（    ）。
A.起征点
B.免征额
C.直接减税
D.直接免税
答案:B
试题分析:本题考核减免税的相关规定。免征额是指对课税对象总额中免予征税的数额。即对纳税对象中的一部分给予减免，只就减除后的剩余部分计征税款。个人所得税计算中按规定扣除的3 500万元属于免征额，而不是起征点。
11.我国目前采用定额税率的税种是（    ）。
A.房产税
B.车船税
C.城建税
D.营业税
答案:B
试题分析:四个选项中，房产税、城建税和营业税都是采用比例税率的，只有车船税采用定额税率。
12.按照税法法律级次，可以将税法分为（    ）。
A.税收法律、税收行政法规、税收规章和税收规范性文件
B.税收实体法与税收程序法
C.国际税法与国内税法
D.中央税法与地方税法
答案:A
试题分析:选项B是按照税法的功能作用的不同划分的，选项C是按照主权国家行使税收管辖权的不同划分的，选项D是按照税收收入归属和征收管辖权限的不同划分的。
13.《中华人民共和国增值税暂行条例》属于（    ）。
A.税收行政法规
B.税收规范性文件
C.税收部门规章
D.税收法律
答案:A
试题分析:《增值税暂行条例》属于我国税收行政法规。
14.从2009年1月1日起，我国全面实行（    ）。
A.消费型增值税
B.收入型增值税
C.生产型增值税
D.周转型增值税
答案:A
试题分析:从2009年1月1日起，我国全面实行消费型增值税。
15.根据《增值税暂行条例》规定，下列项目中，属于增值税征收范围的是（    ）。
A.提供汽车运输劳务
B.销售房屋
C.提供汽车修理劳务
D.转让商标专用权
答案:C
试题分析:增值税的征收范围有：①销售货物; ②提供加工、修理修配劳务; ③进口货物。提供汽车修理劳务属于提供加工、修理修配劳务，因此选C。ABD选项属于营业税征收范围。
16.从事货物生产或提供应税劳务以外的纳税人，年应税销售额在（    ）万元以下的为增值税小规模纳税人。
A.100
B.150
C.80	
D.200
答案:C
试题分析:从事货物生产或提供应税劳务以外的纳税人，年应税销售额在80万元以下的为增值税小规模纳税人。
17.某商店为增值税小规模纳税人，2009年2月份取得含税销售额53 560元，均开具普通发票。该商店2月份应纳增值税为（    ）元。
A.2 080
B.1 560
C.3 120
D.8 840
答案:B
试题分析:商业企业小规模纳税人征收率为3%，因此应纳增值税为1 560元，即53 560÷（1+3%）×3%=1 560（元）。
18.年应税销售额超过小规模纳税人标准的（    ），按小规模纳税人纳税。
A.非企业性单位
B.企业
C.不经常发生应税行为的企业
D.个人
答案:D
试题分析:年应税销售额超过小规模纳税人标准的个人按小规模纳税人纳税。非企业性单位以及不经常发生应税行为的企业，可选择按小规模纳税人纳税。
19.小规模纳税人销售货物，对其进项税额的处理规定是（    ）。
A.可按3%抵扣进项税额
B.不得抵扣任何进项税额
C.可按10%抵扣进项税额
D.可按13%抵扣进项税额
答案:B
试题分析:小规模纳税人销售货物或者提供应税劳务，实行按照销售额与征收率计算应纳税额的简易办法。
20.根据增值税暂行条例规定，增值税纳税期限分别为（    ）。
A.5日、10日、15日、1个月或者1个季度
B.1日、3日、5日、10日、15日、1个月或者1个季度
C.1日、3日、5日、10日、15日或者1个月
D.15日、1个月或者1个季度
答案:B
试题分析:增值税纳税期限分别为1日、3日、5日、10日、15日、1个月或者1个季度。
21.某食品加工厂从某粮食购销企业购进粮食100吨，取得专用发票，注明价款150 000元，从农民手中收购花生收购凭证上注明收购价格为50 000元，货已入库，支付运输企业运输费用4 000元（有发票）。则可以抵扣的进项税为（    ）元。
A.26 280
B.197 220
C.21 258
D.18 547
答案:A
试题分析:进项税额=50 000×13% +4 000×7%+150 000×13％=26 280（元）
22.实行从价定率征税的应税消费品，其计税依据是（    ）的销售额。
A.含消费税而不含增值税
B.含增值税而不含消费税
C.含消费税和增值税
D.不含消费税和增值税
答案:A
试题分析:本题考核从价定率征税的应税消费品的计税依据。实行从价定率征税的应税消费品，其计税依据是含消费税而不含增值税的销售额。
23.某日用化学品厂生产销售800箱化妆品，每箱含增值税的价格2340元，当月生产领用已税化妆品金额60万元（不含增值税），已知化妆品消费税税率为30%，其应纳消费税税额为（    ）万元。
A.56.16
B.48	
C.30	
D.38.16
答案:C
试题分析:应纳税额=销售额×比例税率=（2 340×800）÷（1+17%）×30%-60×30%=30（万元）
24.纳税人将委托加工收回的应税消费品（酒类产品除外）用于连续生产应税消费品的，在计算纳税时，其委托加工应税消费品的已纳消费税税款应按下列办法处理（    ）。
A.该已纳税款不得扣除
B.该已纳税款当期可全部扣除
C.该已纳税款当期可扣除50％
D.可对收回的委托加工应税消费品可按当期生产领用数量的已纳税款予以扣除
答案:D
试题分析:税法规定，纳税人用委托加工收回的应税消费品连续生产应税消费品，在计算纳税时，其委托加工应税消费品的已纳消费税税款可按生产领用数量予以计算扣除。
25.下列有关营业税的征税范围，正确的是（    ）。 
A.在中华人民共和国境内转让无形资产或销售不动产
B.在中华人民共和国境内提供应税劳务、销售不动产
C.在中华人民共和国境内提供应税劳务、转让有形资产或销售不动产
D.在中华人民共和国境内提供应税劳务、转让无形资产或销售不动产
答案:D
试题分析:选项A缺“提供应税劳务”；选项B缺“转让无形资产”；选项C“有形资产”不正确。
26.下列项目中，应征收营业税的是（    ）。
A.汽车修理业
B.服装加工业
C.交通运输业
D.商品零售业
答案:C
试题分析:交通运输业属于营业税的应税劳务，应征营业税。
27.在营业税中税率最高可以达到20%的税目是（    ）。
A.娱乐业
B.文化体育产业
C.金融保险业
D.销售不动产
答案:A
试题分析:在营业税中税率最高可以达到20%的税目是娱乐业。
28.纳税人转让、出租土地使用权，应当向（    ）申报纳税。
A.其机构所在地的主管税务机关
B.转让、出租合同签订地主管税务机关
C.土地所在地的主管税务机关
D.其居住地的主管税务机关
答案:C
试题分析:纳税人转让无形资产向其机构所在地或者居住地的主管税务机关申报纳税。但是，纳税人转让、出租土地使用权，应当向土地所在地的主管税务机关申报纳税。
29.根据《企业所得税法》的规定，下列各项中，不属于企业所得税纳税人的是（    ）。
A.国有企业
B.外商独资企业
C.合伙企业
D.集体企业
答案:C
试题分析:合伙企业不属于企业所得税纳税人。
30.符合条件的小型微利企业，减按（    ）的税率征收企业所得税。
A.25%
B.10%
C.15%
D.20%
答案:D
试题分析:符合条件的小型微利企业，减按20%的税率征收企业所得税。
31.企业应纳税所得额的计算，应当以（    ）为原则。
A.收付实现制
B.权责发生制
C.实地盘存制
D.永续盘存制
答案:B
试题分析:企业应纳税所得额的计算，应当以权责发生制为原则。
32.根据《企业所得税法》的规定，企业下列收入为不征税收入，不计入应纳税所得额的是（    ）。
A.销售货物收入
B.财政拨款收入
C.转让财产收入
D.公司债券利息收入
答案:B
试题分析:收入总额中的下列收入为不征税收入：①财政拨款; ②依法收取并纳入财政管理的行政事业性收费、政府性基金; ③国务院规定的其他不征税收入。
33.根据《企业所得税法》的规定，纳税人按规定缴纳的下列各项税收中，在计算应纳税所得额时，不准扣除的是（    ）。
A.消费税
B.增值税
C.营业税
D.印花税
答案:B
试题分析:根据《企业所得税法》的规定，在计算应纳税所得额时，允许扣除的税金是指企业发生的除企业所得税和允许抵扣的增值税以外的各项税金及其附加。例如消费税、营业税、印花税等。
34.企业发生的公益性捐赠支出，不超过年度（    ）12%的部分，准予扣除。
A.利润总额
B.收入总额
C.应纳税所得额
D.应纳税额
答案:A
试题分析:企业发生的公益性捐赠支出，在年度利润总额12%以内的部分，准予在计算应纳税所得额时扣除。
35.根据《企业所得税法》的规定，企业纳税年度发生的亏损，准予向以后年度结转，用以后年度的所得弥补，但结转年限最长不得超过（    ）年。
A.5
B.6
C.8
D.10
答案:A
试题分析:企业纳税年度发生的亏损，准予向以后年度结转，用以后年度的所得弥补，但结转年限最长不得超过5年。
36.除税收法律、行政法规另有规定和登记注册地在境外的以外，居民企业以（    ）为纳税地点。
A.实际管理机构所在地
B.企业登记注册地
C.机构所在地	
D.生产经营所在地
答案:B
试题分析:除税收法律、行政法规另有规定外，居民企业以企业登记注册地为纳税地点；但登记注册地在境外的，以实际管理机构所在地为纳税地点。
37.根据《企业所得税法》的规定，企业所得税采取按年计算，分月或分季预缴，企业应当自月份或者季度终了之日起（    ）日内，向税务机关报送预缴企业所得税纳税申报表，预缴税款。
A.7
B.30
C.60
D.15
答案:D
试题分析:企业所得税分月或者分季预缴，企业应当自月份或者季度终了之日起15日内，向税务机关报送预缴企业所得税纳税申报表，预缴税款。
38.我国个人所得税中的工资薪金所得采取的税率形式属于（    ）。
A.比例税率
B.全额累进税率
C.超率累进税率
D.超额累进税率
答案:D
试题分析:目前我国个人所得税中工资薪金的税率采取七级超额累进税率形式。
39.稿酬所得，每次收入不超过4 000元的，减除费用（    ）元，其余额为应纳税所得额。
A.400
B.800
C.1 200
D.1 600
答案:B
试题分析:稿酬所得，每次收入不超过4 000元的，减除费用800元，其余额为应纳税所额。
40.根据《个人所得税法》的规定，（    ）一次收入畸高，可以实行加成征收。
A.劳务报酬所得
B.利息、股息、红利所得
C.稿酬所得
D.偶然所得
答案:A
试题分析:根据《个人所得税法》的规定，劳务报酬所得一次收入畸高，可以实行加成征收。
41.王某2012年5月份取得收入5 800元，若规定免征额为3 500元，采用超额累进税率，应纳税所得额1 500元以下的适用税率为3%；应纳税所得额1 500~4 500元的，适用税率为10%(速算扣除数为105元)；应纳税所得额4 500~9 000元的，适用税率为20%(速算扣除数为555元)。则王某应纳税额为（    ）元。
A.525
B.520
C.450
D.570
答案:C
试题分析:应纳税额=应纳税所得额×适用税率―速算扣除数=(5 000-3 500)×3%-0=450(元)。
42.李某2008年11月取得稿费收入3 600元，已知稿酬所得适用税率为20%，其应缴纳的个人所得税为（    ）元。
A.720
B.392
C.560
D.403.2
答案:B
试题分析:稿酬所得，每次收入不超过4 000元的，减除费用800元；超过4 000元的，减除20%费用，其余额为应纳税所得额。稿酬所得税税率为20%，但要按应纳税额减征30%。因此李某应纳个人所得税额为392元［（3 600-800）×20%×（1-30%）］。
43.王某2008年10月取得劳务报酬6 000元，已知劳务报酬所得适用税率为20%，其应缴纳个人所得税为（    ）元。
A.960
B.1 200
C.1 040
D.672
答案:A
试题分析:劳务报酬所得，每次收入不超过4 000元的，减除费用800元；超过4 000元的，减除20%费用，其余额为应纳税所得额。因此王某应纳个人所得税额为960元［6 000×（1-20%）×20%］。
44.根据《个人所得税法》的规定，下列纳税人应当自行申报纳税的是（    ）。
A.年所得6万元以上的纳税人
B.年所得8万元以上的纳税人
C.年所得10万元以上的纳税人
D.年所得12万元以上的纳税人
答案:D
试题分析:年所得12万元以上的纳税人应当自行申报纳税。
45.从事生产经营的纳税人应自领取工商营业执照之日起（    ）内向税务机关申报办理税务登记。
A.10日
B.15日
C.30日
D.60日
答案:B
试题分析:从事生产经营的纳税人应自领取工商营业执照之日起15日内向税务机关申报办理税务登记。
46.从事生产、经营活动的纳税人外出经营，需要在外出经营地办理报验税务登记，其时间条件的规定是（    ）。
A.外出经营超过30天
B.只要外出经营就需要办理报验登记
C.在同一外出经营地累计经营超过60天
D.在同一外出经营地累计经营超过180天
答案:D
试题分析:从事生产、经营活动的纳税人外出经营，需要在外出经营地办理报验税务登记，其时间条件的规定是在同一外出经营地累计经营超过180天。
47.纳税人遗失税务登记证件的，应当在（    ）日内书面报告主管税务机关，并登报声明作废。
A.10	
B.15	
C.30	
D.60
答案:B
试题分析:纳税人遗失税务登记证件的，应当在１５日内书面报告主管税务机关，并登报声明作废。
48.纳税人停业期限不得超过（    ）年。
A.4
B.1
C.2
D.3
答案:B
试题分析:纳税人停业期限不得超过1年。
49.按照规定不需要在工商行政管理机关或者其他机关办理注销登记的纳税人，应向原税务登记机关申报办理注销税务登记。其时间限制为，自有关机关批准或者宣告终止之日起（    ）日内。
A.15	
B.30	
C.60	
D.90
答案:A
试题分析:按照规定不需要在工商行政管理机关或者其他机关办理注销登记的纳税人，自有关机关批准或者宣告终止之日起15日内，向原税务登记机关申报办理注销税务登记。
50.纳税人被工商行政管理机关吊销营业执照的，应当自营业执照被吊销之日起（    ）日内，向原税务登记机关申报办理注销税务登记。
A.10	
B.20	
C.30
D.15
答案:D
试题分析:纳税人被工商行政管理机关吊销营业执照的，应当自营业执照被吊销之日起15日内，向原税务登记机关申报办理注销税务登记。
51.领购发票的单位和个人应当凭（    ）核准的种类、数量以及购票方式，向主管税务机关领购发票。
A.税务登记证
B.法人代表身份证
C.发票领购簿
D.营业执照
答案:C
试题分析:领购发票的单位和个人应当凭发票领购簿核准的种类、数量以及购票方式，向主管税务机关领购发票。
52.按照《发票管理办法》的规定，使用电子计算机开具发票，须经（    ）批准。
A.主管财务机关
B.主管税务机关
C.审计部门
D.工商管理部门
答案:B
试题分析:按照《发票管理办法》的规定，使用电子计算机开具发票，须经主管税务机关批准。
53.根据《发票管理办法》规定，纳税人已开具的发票存根联和发票登记簿应当保存（    ），保存期满，报经税务机关查验后销毁。
A.3年
B.5年
C.10年
D.15年
答案:B
试题分析:根据《发票管理办法》的规定，纳税人已开具的发票存根联和发票登记簿应当保存5年，保存期满，报经税务机关查验后销毁。
54.采取托收承付和委托银行收款方式销售货物，增值税专用发票开具时间为（    ）的当天。
A.取得索取销售额凭据
B.合同约定的收款日期
C.货物发出
D.发出货物并办妥托收手续
答案:D
试题分析:采取托收承付和委托银行收款方式销售货物，增值税专用发票开具时间为发出货物并办妥托收手续的当天。
55.委托其他纳税人代销货物，增值税纳专用发票开具时间为收到代销单位销售的代销清单或者收到全部或者部分货物的当天。未收到代销清单及货物的，为发出代销货物满（    ）天的当天。
A.90
B.150
C.180
D.210
答案:C
试题分析:委托其他纳税人代销货物，增值税专用发票开具时间为收到代销单位销售的代销清单或者收到全部或者部分货物的当天。未收到代销清单及货物的，为发出代销货物满180天的当天。
56.纳税人按照规定采取邮寄申报纳税的，邮寄申报以（    ）日期为实际申报日期。
A.税务机关收到申报表
B.寄出地的邮局邮戳
C.申报人的填表
D.寄入地的邮局邮戳
答案:B
试题分析:纳税人按照规定采取邮寄申报纳税的，邮寄申报以寄出地的邮局邮戳日期为实际申报日期。
57.下列各项中，属于税收保全措施的是（    ）。
A.书面通知纳税人开户银行或者其他金融机构，冻结纳税人相当于应纳税款数额的存款
B.变卖纳税人相当于应纳税款的商品、货物或者其他财产抵缴税款
C.书面通知纳税人开户银行或者其他金融机构，扣缴纳税人相当于应纳税款数额的存款
D.拍卖纳税人相当于应纳税款的商品、货物或者其他财产抵缴税款
答案:A
试题分析:税收保全措施包括：①书面通知纳税人开户银行或者其他金融机构冻结纳税人的金额相当于应纳税款的存款。②扣押、查封纳税人的价值相当于应纳税款的商品、货物或者其他财产。选项B，C，D属于税收强制措施。
58.某纳税人没有按照规定的纳税期限缴纳的税款为2万元，滞纳税款的天数为15天，对此税务机关除责令其限期缴纳税款外，还应当加收滞纳金（    ）元。
A.300
B.150
C.900
D.1 500
答案:B
试题分析:纳税人没有按照规定的纳税期限缴纳的税款的，税务机关除责令其限期缴纳税款外，从滞纳税款之日起，按日加收滞纳税款万分之五的滞纳金。即20 000×15×0.05%=150（元）。
59.税务机关采取税收保全措施后，纳税人在税务机关规定的限期内缴纳税款的，税务机关应按规定在收到税款或银行转回的税票后 （    ）小时内解除税收保全措施。
A.12	
B.24	
C.48	
D.72
答案:B
试题分析:税务机关采取税收保全措施后，纳税人在税务机关规定的限期内缴纳税款的，税务机关应按规定在收到税款或银行转回的税票后24小时内解除税收保全措施。
60.《税收征收管理法》规定，对单价（    ）元以下的其他生活用品，不采取税收保全措施和强制执行措施。
A.5 000
B.10 000
C.20 000
D.30 000
答案:A
试题分析:《税收征收管理法》规定，对单价5 000元以下的其他生活用品，不采取税收保全措施和强制执行措施。
61.对纳税人偷税的，尚未构成犯罪，由税务机关追缴其不缴或者少缴的税款、滞纳金，并处不缴或者少缴的税款（    ）的罚款。
A.50%以上5倍以下
B.1倍以上5倍以下
C.1倍以上3倍以下
D.30%以上3倍以下
答案:A
试题分析:对纳税人偷税的，尚未构成犯罪，由税务机关追缴其不缴或者少缴的税款、滞纳金，并处不缴或者少缴的税款50%以上5倍以下的罚款。
62.根据税收法律制度的规定。下列各项中，属于超率累进税率的是（    ）。
A.资源税
B.城镇土地使用税
C.车辆购置税
D.土地增值税
答案:D
试题分析:本题考核超率累进税率的范围。我国土地增值税适用超率累进税率的计算方法。
63.根据不同的标准可以对税法进行不同的分类。对税法所作的下列分类中，以税法功能作用的不同作为分类标准的是（    ）。
A.税收法律、税收行政法规、税收规章
B.税收实体法和税收程序法
C.税收根本法和税收普通法
D.税收一般法和税收特别法
答案:B
试题分析:按照税法的功能作用的不同，将税法分为税收实体法和税收程序法两类。
64.根据我国税收法律制度的规定，下列税种中，实行从量计征的是（    ）。
A.契税
B.车辆购置税
C.房产税
D.城镇土地使用税
答案:D
试题分析:城镇土地使用税的计税依据是实际占用的土地面积，所以是从量计征税额的。
65.税收的（    ）特征是区别于其他财政收入形式的最本质的特征。
A.强制性
B.无偿性
C.固定性
D.经常性
答案:B
试题分析:税收是国家凭借政治权力强制征收的，既不需要向纳税人直接偿还，也不需要付出任何形式的直接报酬。税收的无偿性至关重要，它是税收“三性”的核心。
66.免征额是指对（    ）中免于征税的数额。
A.征税项目
B.征税对象总额
C.征税对象扣除额
D.应征收的数额
答案:B
试题分析:免征额是指对征税对象总额中免于征税的数额。
67.城市维护建设税从性质上讲，属于（    ）。
A.流转税
B.所得税
C.财产税
D.行为税
答案:D
试题分析:城市维护建设税属于行为税类。
68.某五金工具厂为小规模纳税人，适用的增值税征收率为3%。2010年3月份，该厂取得销售收入（含增值税）5 562元，则该厂3月份应缴纳的增值税额为（    ）元。
A.162
B.166.96
C.142.80
D.945.54
答案:A
试题分析:本题的纳税人属于小规模纳税人，并且告诉的收入是含税的，在计算应缴纳的增值税的时候，应该换算成不含税的收入，即5 562÷（1+3%）×3%=162元，所以答案是A。
69.小规模纳税人销售货物或者提供劳务，对其增值税进项税额的处理规定是（    ）。
A.取得增值税专用发票的，可按发票上注明的增值税额进行抵扣
B.即使取得增值税专用发票，也不得抵扣任何进项税额
C.取得增值税专用发票的可按13%抵扣进项税额
D.没有取得增值税专用发票的可按3%的抵扣率抵扣进项税额
答案:B
试题分析:本题考核小规模纳税人的计税方法。根据规定，小规模纳税人实行简易办法计算应纳税额，不得抵扣任何进项税额。
70.某外贸进出口公司2010年3月进口100辆小轿车，每辆车关税完税价格为人民币14.3万元，缴纳关税4.1万元。已知小轿车适用的消费税税率为8%。该批进口小轿车应缴纳的消费税税额为（    ）。
A.76万元
B.87万元
C.123万元
D.160万元
答案:D
试题分析:进口消费税=（关税完税价格+关税）÷（１-消费税税率）×消费税税率=（14.3+4.1）÷（1-8%）×8%×100=160（万元）。
71.某酒厂为增值税一般纳税人。2010年4月销售粮食白酒4 000斤，取得销售收入14 040元（含增值税）。已知粮食白酒消费税定额税率为0.5元/斤，比例税率为25%。该酒厂4月应缴纳的消费税税额为（    ）元。
A.6 229.92
B.5 510
C.5 000
D.4 000
答案:C
试题分析:该酒厂4月应缴纳的消费税税额=14 040÷（1+17%）×25%+4 000×0.5=5 000（元）。
72.某运输企业2010年4月取得运输收入60万元，运输旅客出境的运输收入200万元，其中支付给境外其他单位的承运费150万元，该运输企业2010年4月应纳的营业税为（    ）万元。
A.7.8
B.3.3
C.1.8
D.1.5
答案:B
试题分析:计算过程：（60+200-150）×3%=3.3（万元）
73.根据《营业税暂行条例》的规定，纳税人销售不动产，其申报缴纳营业税的地点是（    ）。
A.纳税人居住地
B.不动产所在地
C.纳税人经营所在地
D.销售不动产行为发生地
答案:B
试题分析:根据规定，纳税人销售不动产，其申报缴纳营业税的地点是不动产所在地。
74.根据企业所得税法律制度的规定，下列各项中，不属于企业所得税纳税人的是（    ）。
A.股份有限公司
B.合伙企业
C.联营企业
D.出版社
答案:B
试题分析:本题考核我国企业所得税的纳税义务人。根据规定，合伙企业缴纳的是个人所得税，不属于企业所得税的纳税义务人。
75.根据《企业所得税法》及其实施细则的规定，纳税人的下列支出中，在计算企业所得税应纳税所得额时准予扣除的是（    ）。
A.罚金
B.税收滞纳金
C.银行罚息
D.违法经营的罚款
答案:C
试题分析:罚款、罚金、税收滞纳金等都是不可以在税前扣除的，因为银行罚息不属于行政性的罚款，所以可以在税前扣除。
76.根据企业所得税法律制度的规定，纳税人应当自年度终了后一定期限内向税务机关报送年度企业所得税纳税申报表，并汇算清缴，结清应缴应退税款。该期限是（    ）。
A.自年度终了之日起15日内
B.自年度终了之日起45日内
C.自年度终了之日起4个月内
D.自年度终了之日起5个月内
答案:D
试题分析:根据规定，企业应当自年度终了之日起5个月内，向税务机关报送年度企业所得税纳税申报表，并汇算清缴，结清应缴应退款。
77.某画家2006年8月将其精选的书画作品交由某出版社出版.从出版社取得报酬10万元。该笔报酬在缴纳个人所得税时适用的税目是（    ）。
A.工资薪金所得
B.劳务报酬所得
C.稿酬所得
D.特许权使用费所得
答案:C
试题分析:本题考核所得税的税目范围。根据规定，稿酬所得是指个人因其作品以图书、报刊形式出版、发表而取得的所得。因此本题中，作家将其书画作品通过“出版社”出版取得的报酬，应属于“稿酬所得”。
78.根据个人所得税法律制度的规定，个人转让房屋所得应适用的税目是（    ）。
A.财产转让所得
B.特许权使用费所得
C.偶然所得
D.劳务报酬所得
答案:A
试题分析:财产转让所得，是指个人转让有价证券、股票、建筑物、土地使用权、机器设备及其他财产取得的所得。个人转让房屋，计算个人所得税适用的税目为财产转让所得。
79.在下列从事生产经营的纳税人中，采取那种税款征收方式的纳税人应当在停业前向税务机关申报办理停业登记（    ）。
A.查账征收
B.查定征收
C.查验征收
D.定期定额征收
答案:D
试题分析:根据规定，实行定期定额征收方式的个体工商户需要停业的，应当在停业前向税务机关申报办理停业登记。
80.税务登记的主要内容，主要通过纳税人填写（    ）来体现。
A.财务报表
B.纳税申报表
C.税务登记表
D.完税凭证
答案:C
试题分析:税务登记的主要内容，主要通过纳税人填写税务登记表来体现。
81.纳税人遗失税务登记证件的，应当在（    ）内书面报告主管税务机关，并登报声明作废。
A.10天
B.15天
C.30天
D.60天
答案:B
试题分析:涉及税务登记的“时间规定”大多为30天，但纳税人遗失税务登记证件的，应当在15天内书面报告主管税务机关，并登报声明作废。
82.从事生产、经营的纳税人应当自领取税务登记证件之日起（    ），将其财务会计制度或财务会计处理办法报送主管税务机关备案。
A.五日内
B.十日内
C.十五日内
D.三十日内
答案:C
试题分析:从事生产、经营的纳税人应当自领取税务登记证件之日起15日内，将其财务、会计制度或者财务、会计处理办法报送主管税务机关备案。
83.纳税人因住所、经营地点变动，涉及改变税务登记机关的，应当向原税务登记机关申报办理（    ）。
A.停业、复业登记
B.变更登记
C.注销税务登记
D.报验登记
答案:C
试题分析:换了地方，原先的税务机关管不着了，应该由新所在地的税务机关管理。
84.下列不属于变更税务登记的事项是（    ）。
A.纳税人因经营地点的迁移而要改变原主管税务机关的
B.改变法定代表人
C.增减注册资金
D.改变开户银行账号
答案:A
试题分析:A属于注销登记的情况。
85.纳税人应当于（    ）向税务机关申报办理复业登记。
A.恢复生产经营后30日之内
B.恢复生产经营后15日之内
C.恢复生产经营后10日之内
D.恢复生产经营之前
答案:D
试题分析:纳税人应当于恢复生产经营前，向税务机关申报办理复业登记。
86.纳税人到外县（市）从事生产经营活动的，应当向（    ）税务机关报验登记。
A.所在地
B.主管地
C.营业地
D.注册地
答案:C
试题分析:纳税人到外县（市）从事生产经营活动的，应当向营业地税务机关报验登记。
87.对临时到外县（市）经营的纳税人，税务机关核发《外出经营活动税收管理证明》，该证明的有效期一般为30日，最长不得超过（    ）。
A.45日
B.60日
C.90日
D.180日
答案:D
试题分析:对临时到外县（市）经营的纳税人，税务机关核发《外出经营活动税收管理证明》，该证明的有效期一般为30日，最长不得超过180日。
88.境外企业在中国境内承包建筑工程，应在（    ）内申报办理注销税务登记。
A.项目完工，离开中国之前15日
B.项目完工，离开中国之后15日
C.项目完工之前15日
D.离开中国之前15日
答案:A
试题分析:境外企业在中国境内承包建筑工程，应在项目完工，离开中国之前15日内申报办理注销税务登记。
89.纳税人通过提供虚假的证明资料等手段，骗取税务登记证的，处2 000元以下的罚款，情节严重的，处2 000元以上（    ）以下的罚款。
A.5 000元
B.10 000元
C.15 000元
D.20 000元
答案:B
试题分析:纳税人通过提供虚假的证明资料等手段，骗取税务登记的，处2 000元以下的罚款，情节严重的，处2 000元以上10 000以下的罚款。
90.下列有关增值税专用发票方面的表述中，不正确的是（    ）。
A.增值税专用发票是指专门用于结算销售货物和提供加工、修理修配劳务使用的一种发票
B.只有经国家税务机关认定为增值税一般纳税人的才能领购增值税专用发票，小规模纳税人和法定情形的一般纳税人不得领购使用
C.增值税专用发票由省、自治区、直辖市税务机关指定的企业统一印刷
D.增值税专用发票应当使用防伪税控系统开具
答案:C
试题分析:增值税专用发票由国家税务总局指定的企业印制。
91.将货物交付他人代销，开具增值税专用发票的时间为（    ）。
A.货物移送当天
B.收到受托人送交的代销清单的当天
C.合同约定的收款日期当天
D.收到货款的当天
答案:B
试题分析:委托其他纳税人代销货物，为收到代销单位销售的代销清单的当天。
92.铁路、公路、水上运输等单位使用的发票为（    ）。
A.增值税专用发票
B.行业发票
C.专用发票
D.专业发票
答案:D
试题分析:铁路、公路、水上运输等单位使用的发票为专业发票。
93.增值税专用发票的印刷权属于（    ）。
A.国务院财政部门
B.国务院税务主管部门
C.省级税务机关
D.国务院工商部门
答案:B
试题分析:增值税专用发票的印刷权属于国务院税务主管部门。
94.单位在开具发票时，应在发票联和抵扣联加盖单位（    ）。
A.发票专用章
B.财务专用章
C.发票专用章或财务专用章
D.发票专用章和财务专用章
答案:C
试题分析:单位在开具发票时，应在发票联和抵扣联加盖单位发票专用章或财务专用章。
95.领购发票的单位和个人应当凭（    ）核准的种类、数量及购票方式，向主管税务机关领购发票。
A.税务登记证
B.主管税务机关批文
C.发票领购簿
D.单位介绍信
答案:C
试题分析:领购发票的单位和个人应当凭发票领购簿核准的种类、数量及购票方式，向主管税务机关领购发票。
96.对外省、自治区、直辖市来本辖区从事临时经营活动，申请领购发票的单位和个人，可以要求其交纳不超过（    ）的发票保证金并限期缴销发票。
A.5 000元
B.10 000元
C.100 000元
D.1 000元
答案:B
试题分析:对外省、自治区、直辖市来本辖区从事临时经营活动，申请领购发票的单位和个人，可以要求其交纳不超过1万元的发票保证金并限期缴销发票。
97.纳税人未按规定期限办理纳税申报和报送纳税资料，情节严重的，可以处以（    ）的罚款。
A.1 000元
B.2 000元以下
C.2 000元以上5 000元以下
D.2 000元以上10 000元以下
答案:D
试题分析:纳税人未按规定期限办理纳税申报和报送纳税资料，情节严重的，可以处以2 000元以上10 000元以下的罚款。
98.根据《税收征收管理法》的规定，纳税人未按规定期限缴纳税款的，税务机关除责令其限期缴纳外，从滞纳税款之日起，按日加收滞纳金，该滞纳金的比例是滞纳税款的（    ）。
A.万分之一
B.万分之五
C.千分之一
D.千分之二
答案:B
试题分析:本题考核滞纳金的比例。根据规定，滞纳金的比例为每日万分之五。
99.甲企业2004年10月5日，购买乙企业原材料，尚欠货款40万元未归还。2005年1月，将一幢办公楼作为抵押向银行贷款50万元，到期未归还。2005年7月至12月又欠缴税款30万元。如果2006年1月，该企业仅有的这幢办公楼被变卖得款100万元，按税款优先原则，应（    ）。
A.先支付税额30万元，再归还乙企业货款40万元，剩余的30万元归还银行贷款
B.先支付乙企业40万元，再归还银行贷款50万元，剩余10万元支付欠缴税额
C.先支付银行贷款50万元，再支付欠缴税额30万元，剩余20万元归还乙企业货款
D.先支付税额30万元，再归还银行贷款50万元，剩余20万元归还乙企业货款
答案:C
试题分析:税款优先原则的具体含义是（1）税收优先于无担保债权；（2）纳税人发生欠税在前的，税收优先于抵押权、质权和留置权执行；（3）税收优先于罚款、没收非法所得。
100.税务机关采取税收保全措施时，个人及其所抚养家属维持生活必需的住房和用品不在税收保全措施的范围之内，下列不属于保全范围的是（    ）。
A.豪华住宅
B.金银饰品
C.配偶的退休工资
D.家中唯一的小汽车
答案:C
试题分析:个人及其所扶养家属维持生活必需的住房和用品等，不在税收保全措施的范围之内。
101.根据《税收征收管理法》的规定，下列各项中，属于税收保全措施的是（    ）。
A.暂扣纳税人税务登记证
B.书面通知纳税人开户银行从其存款中扣缴税款
C.拍卖纳税人价值相当于应纳税款的货物，以拍卖所得抵缴税款
D.查封纳税人价值相当于应纳税款的货物
答案:D
试题分析:本题考核税收保全措施。根据规定，选项B和选项C均为税收强制执行措施，选项D属于税收保全措施。
102.非法印制、转借、倒卖、变造或者伪造完税凭证的，由税务机关责令改正，处（    ）的罚款；情节严重的，处1万元以上5万元以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
A.1 000元以上1万元以下
B.1 000元以上5 000元以下
C.2 000元以上1万元以下
D.2 000元以上2万元以下
答案:C
试题分析:非法印制、转借、倒卖、变造或者伪造完税凭证的，由税务机关责令改正，处2 000元以上1万元以下的罚款；情节严重的，处1万元以上5万元以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
103.会计从业资格管理机构作出准予颁发会计从业资格证书的决定，应当自作出决定之日起（   ）日内向申请人颁发会计从业资格证书。
A.10
B.7
C.20
D.15
答案:A
题分析:会计从业资格管理机构作出准予颁发会计从业资格证书的决定，应当自作出决定之日起10日内向申请人颁发会计从业资格证书。
104.下列行业中，按照3%的税率征收营业税的有（   ）。
A.交通运输业
B.广告代理业
C.卡拉OK舞厅
D.金融保险业
答案:A
试题分析:交通运输业按3%税率征收营业税。广告代理业属于“服务业“税目，按5%税率征收营业税。卡拉OK舞厅属于”娱乐业“税目，按20%税率征收营业税。金融保险业按5%税率征收营业税。
105.对于生产不固定，账册不健全的单位应采用（   ）税款征收方式。
A.查账征收
B.查验征收
C.定期定额征收
D.查定征收
答案:D
试题分析:查定征收适用于生产不固定，账册不健全的单位。
106.在以下单位或者个人中，属于营业税纳税人的是（   ）。
A.进口固定资产设备的企业
B.销售商品房的公司
C.零售杂货的个体户
D.生产销售家用电器的公司
答案:B
试题分析: ACD选项的进口固定资产设备、零售杂货、家用电器销售都属于货物销售业务，应缴纳增值税，而无需缴纳营业税。B选项的销售商品房为销售不动产的行为，因此该公司属于营业税纳税人。
107.根据税收征收管理法律制度的规定，纳税人不办理税务登记，由税务机关责令限期改正，逾期仍不改正的，税务机关应对其采取的措施是（   ）。
A.提请工商行政管理机关吊销其营业执照
B.处以2 000元以上1万元以下的罚款
C.向人民法院提起诉讼
D.没收其经营所得
答案:A
试题分析:根据税收征收管理法律制度的规定，纳税人不办理税务登记，由税务机关责令限期改正，逾期仍不改正的，经税务机关提请，由工商行政管理机关吊销其营业执照。
108.铁路、公路、水上运输等单位使用的发票为（   ）。
A.增值税专用发票
B.行业发票
C.专用发票
D.专业发票
答案:D
试题分析:专业发票，是指国有金融、保险企业的存贷、汇兑、转账凭证，保险凭证；国有邮政、电信企业的邮票、邮单、话务、电报收据；国有铁路、国有航空企业和交通部门、国有公路、水上运输企业的客票、货票等。
109.专门用于结算销售货物和提供加工修理配劳务使用的发票是（   ）。
A.增值税专用发票
B.普通发票
C.专业发票
D.一般普通发票
答案:A
试题分析:增值税专用发票，是指专门用于结算销售货物和提供加工、修理修配劳务而使用的一种发票。
110.根据我国税收法律制度的规定，下列税种中，实行从价计征的是（   ）。
A.资源税
B.车船税
C.增值税
D.城镇土地使用税
答案:C
试题分析:增值税属于从价计征。资源税、车船税和城镇土地使用税在我国现行税制中都属于从量计征。
111.下列说法错误的是（   ）
A.信用证既可转账结算，又可支取现金
B.我国信用证结算是不可撤销、不可转让的跟单信用证
C.信用证与作为其依据的购销合同相互独立
D.我国信用证不适用于国际贸易的结算
答案:A
试题分析:信用证只能用于转账结算，不能提取现金。
112.增值税一般纳税人申请抵扣的防伪税控系统开具的专用发票，应自专用发票开具之日起（   ）日内到税务机关认证，否则不予抵扣进项税额。
A.30
B.60
C.90
D.180
答案:D
试题分析:增值税一般纳税人申请抵扣的防伪税控系统开具的专用发票，应自开具之日起180日（含节假日）内到税务机关办理认证。
113.纳税人进行虚假纳税申报，少缴应纳税款50万元，该行为属于（   ）行为。
A.漏税
B.抗税
C.偷税
D.逃税
答案:C
试题分析:少缴应纳税款属于偷税行为。
114.根据《企业所得税法》的规定，在计算企业所得税应纳税所得额时，不计入收入总额的是（   ）。
A.转让固定资产取得的收入
B.出租固定资产取得的租金收入
C.固定资产盘盈收入
D.财政拨款
答案:D
试题分析:财政拨款属于不征税收入，不计入计算企业所得税应纳税所得额时的收入总额。而转让固定资产取得的收入、出租固定资产取得的租金收入、固定资产盘盈收入都应计入该收入总额。
115.根据增值税法律制度的规定，下列各项中，必须认定为小规模纳税人的是（   ）。
A.年不含税应税销售额在50万元以上的从事货物生产的企业
B.年不含税应税销售额在80万元以下的商业企业
C.年不含税应税销售额为100万元的商业企业
D.年应税销售额超过小规模纳税人标准的非企业性单位、不经常发生应税行为的企业
答案:B
试题分析: 小规模纳税人的认定标准如下：1.从事货物生产或者提供应税劳务的纳税人，以及以从事货物生产或者提供应税劳务为主，并兼营货物批发或者零售的纳税人，年应征增值税销售额（以下简称应税销售额）在50万元以下（含本数，下同）的。2.其他的增值税纳税人，年应税销售额在80万元以下的。3.年应税销售额超过小规模纳税人标准的其他个人按小规模纳税人纳税；非企业性单位、不经常发生应税行为的企业可按小规模纳税人纳税。
116.王某于2007年9月30日存入某商业银行一笔人民币款项，同年12月30日王某将该笔存款取出，应得利息收入100元，银行在支付王某利息时应代扣代缴的个人所得税税额为（　　）元。
A.5
B.10
C.15
D.20
答案: A
试题分析:应纳个人所得税税额=应纳税所得额×适用税率－速算扣除数=100×5%=5（元）
117.2010年3月，某商店（增值税小规模纳税人）购进童装150套，“六一”儿童节之前以每套103元的含税价格全部零售出去。该商店本月销售这批童装应纳增值税（   ）元。
A.450
B.588
C.832.08
D.882
答案:A
试题分析: 小规模纳税人增值税税率为3%，不含税销售额=103×150÷（1+3%）=15000（元），本月应交纳的增值税税额=15000×3%=450（元）。
118.《税收征管法》是税收征收管理的标准和规范，其首要目的是（   ）。
A.加强税收征收管理
B.规范税收征收和缴纳行为
C.保障国家税收收入
D.保护纳税人的合法权益
答案:A
试题分析: 加强税收征收管理，是《税收征管法》立法的首要目的。规范税收征收和缴纳行为、保障国家税收收入、保护纳税人的合法权益都是该法的立法目的，但不是首要目的。
119.根据2009年1月1日开始施行的《增值税暂行条例实施细则》的规定，下列企业中应认定为小规模纳税人的是（   ）。
A.批发企业年应税销售额为120万元
B.零售企业年应税销售额在90万元
C.生产企业年应税销售额在40万元
D.生产企业年应税销售额在60万元
答案:C
试题分析: 小规模纳税人的认定标准如下：1.从事货物生产或者提供应税劳务的纳税人，以及以从事货物生产或者提供应税劳务为主，并兼营货物批发或者零售的纳税人，年应征增值税销售额（以下简称应税销售额）在50万元以下（含本数，下同）的。2.其他的增值税纳税人，年应税销售额在80万元以下的。3.年应税销售额超过小规模纳税人标准的其他个人按小规模纳税人纳税；非企业性单位、不经常发生应税行为的企业可按小规模纳税人纳税。
120.下列项目中，应征收增值税的是（   ）。
A.农业生产者出售的初级农产品
B.邮电局销售报刊杂志
C.企业转让商标取得的收入
D.企业将自产钢材用于扩建建房
答案:D
试题分析:农业生产者销售的自产农业产品免征增值税。邮电通信业和转让无形资产应纳入营业税增收范畴，不缴纳增值税。企业将自产钢材用于扩建建房应当视同销售征收增值税。
121.下列各项应纳营业税的是（   ）。
A.销售不动产
B.销售机器设备
C.提供修理修配劳务
D.销售服装
答案:A
试题分析:选项A，销售不动产业务应当征收营业税。选项BD，机器设备和服装属于货物销售业务，应交纳增值税，无须交纳营业税。选项C，加工和修理修配劳务属于增值税的征收范围，因此不属于营业税的应税劳务。
122.根据营业税法律制度的规定，下列各项业务中，按“服务业”税目征税的是（　 ）。
A.融资租赁
B.装卸搬运
C.电话机安装
D.代购货物
答案:D
试题分析:融资租赁按“金融保险业”征收营业税；装卸搬运按“交通运输业”征收营业税；电话机安装应按“邮电通信业”征收营业税；代购货物应按“服务业”征收营业税。
123.下列各项中，属于增值税征收范围的是（　 ）。
A.提供通讯服务
B.提供金融服务
C.提供加工劳务
D.提供旅游服务
答案:C
试题分析:提供加工、修理修配劳务属于增值税的征收范围。
124.2006年3月，甲房地产公司采用预收款方式将一栋自建写字楼出售给乙公司。合同规定销售价格为3 000万元，当月乙公司预付了1 600万元，余款在以后两个月内结清。已知销售不动产营业税税率为5%。甲公司3月应缴纳的营业税税额为（　 ）万元。
A.150
B.80
C.70
D.0
答案:B
试题分析:由于乙公司预付后的余款当月并未收取，所以该部分不属于当月营业额范畴内。营业税应纳税额=营业额×税率=1600×5%=80（万元） 
125.税务机关对于纳税人填报的税务登记表、提供的证件和资料审核完毕的时间为（   ）。
A.自收到之日起15日内
B.自纳税人填报之日起15日内
C.自收到之日起30日内
D.自纳税人填报之日起30日内
答案:C
试题分析: 税务机关应自收到纳税人填报的税务登记表、提供的证件、资料之日起30日内审核完毕，判断是否符合规定。
126.税务管理的依据是（   ）。
A.会计凭证、账簿
B.税收征管法律、制度
C.税收分配活动过程
D.经济活动各环节
答案:B
试题分析: 税务管理从狭义上讲是税务机关依据国家税收政策法规所进行的税款征收活动。根据定义，其依据应该是税收政策、法规。
127.对临时从事经营的纳税人，（   ）。
A.由工商行政管理机构征收应缴的税费
B.税务机关应责令其办理工商注册登记
C.由税务机关核定其应纳税额，责令缴纳
D.税务机关在其办理工商登记后进行税款的征收
答案:C
试题分析:对临时从事经营的纳税人，由税务机关核定其应纳税额，责令缴纳。
128.根据增值税法律制度的规定，下列各项中，必须被认定为小规模纳税人的是（　 ）。
A.年不含税销售额在110万元以上的从事货物生产的纳税人
B.年不含税销售额在200万元以上的从事货物批发的纳税人
C.年应税销售额在50万元以下的从事货物生产的纳税人
D.年不含税销售额在150万元以下，会计核算制度健全的从事货物零售的纳税人
答案:C
试题分析: 小规模纳税人的认定标准如下：1.从事货物生产或者提供应税劳务的纳税人，以及以从事货物生产或者提供应税劳务为主，并兼营货物批发或者零售的纳税人，年应征增值税销售额（以下简称应税销售额）在50万元以下（含本数，下同）的。2.其他的增值税纳税人，年应税销售额在80万元以下的。3.年应税销售额超过小规模纳税人标准的其他个人按小规模纳税人纳税；非企业性单位、不经常发生应税行为的企业可按小规模纳税人纳税。
129.下列各项中，不属于税务违法行政处罚的项目是（   ）。
A.责令限期改正
B.没收财产
C.收缴未用发票和暂停供应发票
D.警告
答案:D
试题分析:涉及税务领域的具体行政处罚种类主要有：1.责令限期改正；2.罚款；3.没收非法所得、没收非法财产；4.收缴未用发票和暂停供应发票；5.停止出口退税权。
130.区分不同税种的主要标志是（   ）。
A.税率
B.纳税主体
C.税目
D.征税对象
答案:D
试题分析:征税对象是区分不同税种的主要标志。
131.某运输企业营业额明显偏低且无正当理由，税务机关对其采用核定营业额的方法征税，其当月的营业成本120 000元，同行业的成本利润率为10％，则其应纳营业税为（   ）元。
A.3 600
B.3 844.66
C.3 960
D.4 082.47
答案:D
试题分析:依照对应公式，营业额=营业成本×（1+成本利润率）÷（1－营业税税率）=120 000×（1+10%）÷（1－3%）=136082.47（元），营业税应纳税额=营业额×税率=136082.47×3%=4082.47（元）
132.将货物交付他人代销，开具增值税专用发票的时间为（   ）。
A.货物移送当天
B.收到受托人送交的代销清单的当天
C.合同约定的收款日期当天
D.收到货款的当天
答案:B
试题分析:将货物交付他人代销，其开具增值税专用发票时间为收到受托人送交的代销清单的当天。
133.个人所得税的纳税人办理税务登记的办法由（   ）另行规定。
A.国家税务总局
B.国务院
C.国家税务局
D.地方税务局
答案:B
试题分析:个人所得税的纳税人办理税务登记的办法由国务院另行规定。
134.某企业为增值税一般纳税人。2009年8月，该企业销售自产摩托车一批，取得含增值税销售额117万元。已知摩托车适用消费税税率为10％。计算该企业8月应纳消费税税额为（   ）万元。
A.10
B.11
C.12
D.13
答案:A
试题分析:不含税的销售额=117÷（1+17%）=100（万元），消费税=不含税的销售额×税率=100×10%=10（万元）。
135.按照对外购固定资产价值的处理方式，可以将增值税划分为不同类型。目前我国实行的增值税属于（   ）。
A.消费型增值税
B.收入型增值税
C.生产型增值税
D.实耗型增值税
答案:A
试题分析:我国从2009年1月1日起全面实行消费型增值税。
136.关于核定应纳税额，下列说法正确的是（   ）。
A.税务机关核定应纳税额时只能依法选定一种核定方法，并明确告之纳税人
B.税务机关采用一种方法不足以正确核定应纳税额时，可以同时采用两种以上的方法核定
C.纳税人对税务机关核定的应纳税额有异议的，税务机关应当提供相关证据，证明定额的合理
D.经税务机关认定后，纳税人可以调整应纳税额
答案:B
试题分析: A选项，税务机关采用一种方法不足以正确核定应纳税额时，可以同时采用两种以上的方法核定；B选项正确；C选项，纳税人对税务机关核定的应纳税额有异议的，应当由纳税人提供相关证据，而不是由税务机关提供；D选项，经税务机关认定后，税务机关可调整应纳税额，而不是由纳税人调整。 
137.税务登记的停业登记适用于（   ）。
A.实行定期定额征收方式的个体工商户
B.股份公司
C.所有纳税人
D.扣缴义务人
答案:A
试题分析: 停复业登记适用于需要停业、复业的实行定期定额征收方式的个体工商户。
138.税收的开征、停征以及减税、免税、退税、补税依照（   ）执行。
A.国务院
B.国家税务总局
C.法律
D.地方政府
答案:C
试题分析: 税收的开征、停征以及减税、免税、退税、补税依照法律的规定执行。
139.已开具的发票存根联和发票登记簿，应当保存（   ）年。
A.2
B.3
C.5
D.10
答案:C
试题分析: 已开具的发票存根联和发票登记簿，应当保存5年。
140.李某在一次福利彩票抽奖中，花1 000元抽中一辆价值300 000元的别克轿车，外加500 000元现金，个人所得税税率为20％，李某应缴纳个人所得税税额为（   ）元。
A.100 000
B.0
C.159 800
D.160 000
答案:D
试题分析:偶然所得使用比例税率，其税率一般为20%。所以，应纳税额=应纳税所得额×适用税率=（300000+500000）×20%=160000（元）
141.某石油化工厂2009年1月，销售无铅汽油25吨，柴油18吨，提供给本厂基建工程车辆、设备使用柴油5吨，将9吨含铅汽油进行提炼生产高品质汽油。（已知汽油1吨＝1 388升，柴油1吨＝1176升；无铅汽油的税率为定额税率1.0元/升；柴油的税率为定额税率0.8元/升）该厂当月应纳消费税税额（   ）元。
A.34 700
B.21 638.4
C.56 338.4
D.4 500
答案:C
试题分析:自产自用的成品油应缴纳消费税，用于再加工的成品油无须交纳消费税。应交纳的消费税税额=25×1388×1.0+（18+5）×1176×0.8=56338.4（元）
142.受托单位按照税务机关核发的代征证书的要求，以税务机关的名义向纳税人征收零散税款的税款征收方式是（   ）。
A.定期定额征收
B.委托代征
C.代扣代缴
D.代收代缴
答案:B
试题分析: 委托代征，是指受托单位按照税务机关核发的代征证书的要求，以税务机关的名义向纳税人征收零散税款的一种税款征收方式。
143.根据企业所得税法律制度的规定，下列项目中，纳税人在计算应纳税所得额时准予扣除的是（ 　）。
A.罚金
B.银行按规定加收的罚息
C.税收滞纳金
D.罚款和被没收财物的损失
答案:B
试题分析: 纳税人在计算应纳税所得额时。不得扣除的项目包括向投资者支付的股息、红利等权益性投资性收益款项，企业所得税税款，税收滞纳金，罚金、罚款和被没收财物的损失，超过规定标准的公益性捐赠支出及其他捐赠支出，赞助支出，未经核定的准备金支出、与取得收入无关的其他支出。
144.甲市A、B两店为实行统一核算的连锁店，A店的下列经营活动中，不视同销售货物计算增值税销项税额的是（　 ）。
A.将货物交付给位于乙市的某商场代销
B.销售乙市某商场的代销货物
C.将货物移送B店销售
D.为促销将本店货物无偿赠送消费者
答案:C
试题分析: 将货物交付他人代销、销售代销货物和将自产、委托加工或购买的货物无偿赠送他人应当视同销售货物计算增值税。而将货物移送B店销售，物权并没有发生转移，所以无须计算缴纳增值税。
145.纳税人因不可抗力的情况下，不能按期缴纳税款的，经海关总署批准，可以延期缴纳，最长不得超过（   ）个月。
A.3
B.6
C.9
D.10
答案:B
试题分析: 纳税人因不可抗力或者在国家税收调整的情况下，不能按期缴纳关税的，经海关总署的批准，可以延期缴纳关税，但最长不能超过6个月。
146.某金融企业从事股票买卖业务，2009年4月购入A股票，购入价为50万元，支付相关费用和税金1.3万元；当月又将股票卖出，售出价57万元，共支付相关费用和税金1.33万元。该金融企业当月应纳营业税为（   ）万元。
A.0.35
B.0.25
C.2.85
D.0.335
答案:A
试题分析: 外汇、有价证券、期货等金融商品买卖业务，以卖出价减去买入价后的余额为营业额。金融保险业适用的营业税税率为5%。因此，营业税应纳税额=营业额×税率=（57－50）×5%=0.35（万元）
147.税务机关为增值税纳税人代开的专用发票应统一使用（   ）专用发票。
A.三联
B.四联
C.五联
D.六联
答案:D
试题分析: 税务机关为增值税纳税人代开的专用发票应统一使用六联专用发票。
148.下列税种中，不属于中央税的是（   ）。
A.消费税
B.车辆购置税
C.关税
D.企业所得税
答案:D
试题分析:消费税、车辆购置税、关税都属于中央税。企业所得税属于中央地方共享税。
149.公司为增值税一般纳税人，2009年8月销售钢材一批，不含税销售额为8 000元，税率17%，该公司8月增值税销项税额为（   ）元。
A.1 360
B.1 300
C.1 162
D.1 000
答案:A
试题分析:销项税额=销售额×适用税率=8000×17%=1360（元）
150.税务机关应当自收到申请延期缴纳税款报告之日（   ）内作出批准或者不予批准的决定。
A.30日
B.60日
C.20日
D.两个月
答案:C
试题分析: 税务机关应当自收到申请延期缴纳税款报告之日起20日内作出批准或者不批准的决定。
151.可以向税务机关要求退还多缴的税款并加算银行同期存款利息。这里的一定期限内是指.自结算缴纳税款之日起（   ）年内。
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
答案:C
试题分析: 纳税人超过应纳税额缴纳的税款，税务机关发现后应当立即退还；纳税人自结算缴纳税款之日起3年内发现的，可以向税务机关要求退还多缴的税款并加算银行同期存款利息，税务机关及时查实后应当立即退还。
152.根据《企业所得税法》的规定，下列关于企业所得税纳税人的表述中不正确的是（   ）。
A.居民企业就其来源于我国境内外的全部所得缴税
B.非居民企业就其来源于我国境内外的全部所得缴税
C.个人独资企业和合伙企业不是企业所得税的纳税人
D.企业设有多个不具有法人资格的营业机构的，实行由法人汇总纳税
答案:B
试题分析:居民企业承担全面纳税义务，就其来源于我国境内外的全部所得纳税；非居民企业承担有限纳税义务，一般只就其来源于我国境内的所得纳税。
153.单位和个人开具发票的时间是（   ）。
A.发生经营业务、确认营业收入时
B.收到货款时
C.产品发出时
D.合同签订时
答案:A
试题分析:单位和个人应在发生经营业务、确认营业收入时，才能开具发票。
154.某企业是增值税一般纳税人。2009年3月从国外进口一批原材料，海关审定的完税价格为100万元，该批原材料分别按10%和17%的税率向海关缴纳了关税和进口环节增值税，并取得了相关完税凭证。该批原材料当月加工成产品后全部在国内销售，取得销售收入200万元（不含增值税），同时支付运输费8万元（取得运费发票）。已知该企业适用的增值税税率为17%。该企业当月应缴纳的增值税税额为（   ）万元。
A.14.74
B.18.7
C.19.26
D.14
答案:A
试题分析:进口材料的组成计税价格=100×（1+10%）=110（万元），本月增值税进项税额=110×17%+8×7%=19.26（万元），本月增值税销项税额=200×17%=34（万元），本月应缴纳的增值税税额=34－19.26=14.74（万元）。
155.根据企业所得税法律制度的规定，下列各项中，不属于企业所得税纳税人的是（   ）。
A.国有企业
B.外商投资企业
C.个人独资企业
D.股份制企业
答案:C
试题分析:个人独资企业应当缴纳个人所得税，不是企业所得税的纳税人。
156.根据《税收征管法》规定，对经营规模较小、产品零星、税源分散、会计账册不健全、财务管理和会计核算水平较低的纳税人，税务机关可以采取的税款征收方式是（   ）。
A.查账征收
B.查定征收
C.查验征收
D.定期定额征收
答案:B
试题分析:查定征收，适用于生产经营规模较小、产品零星、税源分散、会计账册不健全、财务管理和会计核算水平较低，但可以控制原材料或进销货的纳税人。
157.下列选项中，不属于发票开具的基本要求的是（   ）。
A.单位和个人未发生经营业务的一律不得开具发票
B.填写发票只有使用中文
C.开具发票应按号顺序填开
D.任何单位不得自行扩大专业发票使用范围
答案:B
试题分析: 开具发票应当使用中文。民族自治地方可以同时使用当地通用的一种民族文字。外商投资企业和外国企业可以同时使用一种外国文字。
158.根据企业所得税法律制度的规定，纳税人应当自年度终了后一定期限内向税务机关报送年度企业所得税纳税申报表，并汇算清缴，结清应缴应退税款。该期限是自年度终了之日起（ 　）内。
A. 15日
B. 45日
C. 4个月
D. 5个月
答案:D
试题分析: 根据规定，企业应当自年度终了之日起5个月内，向税务机关报送年度企业所得税纳税申报表，并汇算清缴，结清应缴应退税款。
159.根据个人所得税法律制度的规定，下列各项中，属于工资、薪金所得项目的是（   ）。
A.年终加薪
B.托儿补助费
C.独生子女补贴
D.差旅费津贴
答案:A
试题分析: 工资薪金所得，是指个人因任职或者受雇而取得的工资、薪金、奖金、年终加薪、劳动分红津贴、补贴以及与任职或者受雇有关的其它所得（包括现金、实物和有价证券）。托儿补助费、独生子女补贴和差旅费津贴不属于纳税人本人工资、薪金所得项目。
160.根据《企业所得税法》的规定，下列各项中，在计算企业所得税应纳税所得额时准予扣除的是（   ）。
A.向投资者支付的股息、红利等权益性投资收益额
B.税收滞纳金
C.被没收财物的损失
D.银行按规定加收的罚息
答案:D
试题分析: 计算企业所得税应纳税所得额时不得扣除的项目包括向投资者支付的股息、红利等权益性收益款项，企业所得税税款，税收滞纳金、罚金、罚款和被没收财务的损失，超过规定标准的公益性捐赠支出，赞助支出，未经核定的准备金支出、与取得收入无关的其他支出。
161.下列各项中，不属于流转税的是（   ）。
A.消费税
B.营业税
C.关税
D.车辆购置税
答案:D
试题分析:我国现行的消费税、营业税、关税等都属于流转税类，车辆购置税属于行为税类。
162.下列各项中，属于中央税税种的是（   ）。
A.契税
B.消费税
C.营业税
D.增值税
答案:B
试题分析: 契税、营业税都属于地方税；消费税属于中央税；增值税属于中央地方共享税。
163.甲企业生产规模较小、账册不健全、财务管理和会计核算水平也较低、产品零星、税源分散，其适用的税款征收方式是（   ）。
A.查账征收
B.查定征收
C.查验征收忌
D.定期定额征收
答案:B
试题分析:查定征收，适用于生产经营规模较小、产品零星、税源分散、会计账册不健全、财务管理和会计核算水平也较低，但是可以控制原材料或进销货的纳税人。
164.下列可以对其采取税收保全措施的纳税人是（   ）。
A.从事生产经营的纳税人
B.非从事生产经营的纳税人
C.扣缴义务人
D.纳税担保人
答案:A
试题分析: 税收保全措施主体的对象是从事生产经营的纳税人。
165.自1998年7月1日起，凡年应纳销售额在（   ）万元以下的小规模商业企业，无论财务核算是否健全，一律不得认定为一般纳税人，均应按照小规模纳税人的规定征收增值税。
A.100
B.150
C.180
D.200
答案:C
试题分析: 自1998年7月1日起，凡年应税销售额在180万元以下的小规模商业企业，无论财务核算是否健全，一律不得认定为一般纳税人，均应按照小规模纳税人的规定征收增值税。