1.（    ）是做人的基本准则，是人们在古往今来的交往中产生出的最根本的道德规范，也是会计职业道德的精髓。
A.爱岗敬业
B.诚实守信
C.坚持准则
D.奉献社会
答案:B
试题分析:诚实守信是做人的基本原则，也是会计职业活动和职业道德的精髓。
2.会计法律制度所规定的行为规范是会计职业道德的（    ）要求。
A.最高
B.最低
C.一般
D.基本
答案:B
试题分析:会计法律制度所规定的行为规范是会计职业道德的最低要求。
3.“做老实人，说老实话，办老实事，不搞虚假”，这句话体现的会计职业道德规范内容是（    ）。
A.参与管理
B.诚实守信
C.爱岗敬业
D.提高技能
答案:B
试题分析:诚实守信要求会计人员：做老实人、说老实话、办老实事、不搞虚假；实事求是，如实反映；保守秘密，不为利益所诱惑；执业谨慎、信誉至上。
4.“理万金分文不沾”，“手提万贯，一尘不染”体现的会计职业道德是（    ）。
A.参与管理
B.廉洁自律
C.提高技能
D.强化服务
答案:B
试题分析:廉洁自律要求会计人员：树立正确的人生观和价值观；公私分明、不贪不占；“理万金，分文不沾” “手提万贯，一尘不染”体现的会计职业道德是廉洁自律会计职业道德规范。
5.下列项目中，属于爱岗敬业基本要求的是（    ）。
A.执业谨慎，信誉至上
B.忠于职守，尽职尽责
C.实事求是，不偏不倚
D.公私分明，不贪不占
答案:B
试题分析:爱岗敬业要求会计人员：热爱会计工作，敬重会计职业；严肃认真，一丝不苟；忠于职守，尽职尽责。
6.勤学苦练、不断进取是会计人员遵守（    ）会计职业道德规范的基本要求。
A.参与管理
B.提高技能
C.廉洁自律
D.强化服务
答案:B
试题分析:提高技能要求会计人员：要有不断提高会计技能的意识和愿望；有勤学苦练、刻苦钻研的精神和科学的学习方法。
7.会计人员继续教育中会计职业道德教育的内容不包括（    ）。
A.形势教育
B.政策教育
C.专业教育
D.法制教育
答案:C
试题分析:会计职业道德教育内容包括：观念教育，规范教育，警示教育，其他教育，如法制教育、形势教育、政策教育等。
8.会计职业道德教育的内容主要包括会计职业道德观念教育、（    ）、会计职业道德警示教育和其他与会计职业道德相关内容的教育。
A.会计职业道德规范教育
B.职业基本教育
C.服务宗旨教育
D.职业精神教育
答案:A
试题分析:会计职业道德教育的内容主要包括会计职业道德观念教育、会计职业道德规范教育、会计职业道德警示教育和其他与会计职业道德相关内容的教育。
9.某些会计人员认为“既然跟着领导干工作，那肯定是领导怎么说就怎么做”，这种想法违反了（    ）的要求。
A.诚实守信
B.廉洁自律
C.坚持准则
D.客观公正
答案:C
试题分析:坚持准则要求会计人员：熟悉准则、遵循准则、坚持准则，会计人员不能盲从领导，唯领导意图是命，对于与坚持准则相违背的领导命令要做出正确判断。
10.当前我国社会市场经济秩序尚不规范，仍主要靠（    ）的强制力作用对会计行为进行规范。
A.社会舆论
B.道德法庭
C.会计法律制度
D.会计职业道德
答案:C
试题分析:当前我国社会市场经济秩序尚不规范，仍主要靠会计法律制度的强制力作用对会计行为进行规范。
11.下列会计职业道德规范中要求会计人员强化服务意识，树立文明形象的是（    ）
A.爱岗敬业
B.诚实守信
C.廉洁自律
D.强化服务
答案:D
试题分析:强化服务要求会计人员：强化服务意识，树立文明服务形象；提高服务质量。
12.某会计人员在经办会计业务中，收受客户礼品，该会计人员的行为违背（    ）的会计职业道德要求。
A.强化服务
B.爱岗敬业
C.廉洁自律
D.诚实守信
答案:C
试题分析:收礼违反了会计职业道德廉洁自律的要求。
13.某公司资金紧张，需向银行贷款600万元，公司财务科长老李业务熟练，公司经理于是要求其对公司提供给银行的会计报表进行技术处理。老李很清楚公司财务正处于困境，偿债能力较差，做这种技术处理是很危险的，但在公司经理的反复开导下，老李感恩经理平时对自己的信任和关照，于是编制了一份经过技术处理后的漂亮会计报表，从而使公司顺利获得了银行的贷款。下列对于老李行为的认定中，正确的是（    ）。
A.老李违反了爱岗敬业、客观公正的会计职业道德规范的要求
B.老李违反了参与管理、坚持准则的会计职业道德规范的要求
C.老李违反了客观公正、坚持准则的会计职业道德规范的要求
D.老李违反了提高技能、客观公正的会计职业道德规范的要求
答案:C
试题分析:客观公正要求会计人员：依法办事；实事求是、不偏不倚；保持应有独立性。坚持准则要求会计人员熟悉准则、遵循准则、坚持准则。老李的做法违反了客观公正和坚持准则。
14.某公司为获得一项工程合同，拟向工程发包方的有关人员支付好处费8万元，公司市场部人员持公司领导的批示到财务部领取该笔款项。财务部经理谢某认为该项支出不符合规定，但考虑到公司主要领导已做了批示，遂同意拨付了该笔款项。下列对于谢某做法的认定中，正确的是（    ）。
A.谢某违反了爱岗敬业的会计职业道德规范的要求
B.谢某违反了参与管理的会计职业道德规范的要求
C.谢某违反了廉洁自律的会计职业道德规范的要求
D.谢某违反了坚持准则的会计职业道德规范的要求
答案:D
试题分析:坚持准则要求会计人员：熟悉准则、遵循准则、坚持准则，谢某按照领导的批示做了相关处理明显违反了坚持准则要求。
15.会计职业道德规范“诚实守信”的基本要求中，侧重于对注册会计师提出的要求是（    ）。
A.做老实人，说老实话，办老实事，不搞虚假
B.保守秘密，不为利益所诱惑
C.执业谨慎，信誉至上
D.实事求是，如实反映
答案:C
试题分析:诚实守信要求会计人员：做老实人、说老实话、办老实事、不搞虚假；实事求是，如实反映；保守秘密，不为利益所诱惑；执业谨慎、信誉至上。而执业谨慎，信誉至上侧重于对注册会计师行业的要求。
16.下列各项中，作为会计职业道德教育的核心内容，并贯穿于会计职业道德教育始终的是（    ）。
A.会计职业道德观念教育
B.会计职业道德规范教育
C.会计职业道德警示教育
D.其他与会计职业道德相关内容的教育
答案:B
试题分析:会计职业道德规范教育是会计职业道德教育的核心内容，并贯穿于会计职业道德教育始终。
17.（    ）是职业道德的核心。
A.爱岗敬业
B.诚实守信
C.服务群众
D.奉献社会
答案:C
试题分析:服务群众不仅是对各级领导和公务员的要求，而是对所有从业人员的要求，因此，服务群众是职业道德的核心。
18.在会计职业活动中，如果发生道德冲突时要坚持原则，把（    ）利益放在第一位。
A.个人利益
B.社会公众
C.客户
D.业主
答案:B
试题分析:奉献社会要求当社会利益与局部利益、个人利益发生冲突时，要求每个从业人员把社会利益放在首位，奉献社会是职业道德的出发点和归宿。
19.社会主义职业道德所倡导的首要规范是（    ）。
A.诚实守信
B.爱岗敬业
C.奉献社会
D.服务群众
答案:B
试题分析:爱岗敬业是职业道德的基础，也是社会主义职业道德所倡导的首要规范。
20.（    ）是指人们对所从事的会计职业或行业的正确认识和恭敬态度，并用严肃恭敬的态度，认真地对待本职工作，将身心与本职工作融为一体。
A.爱岗
B.诚实守信
C.客观公正
D.敬业
答案:D
试题分析:敬业是指人们对所从事的会计职业或行业的正确认识和恭敬态度，并用严肃恭敬的态度，认真地对待本职工作，将身心与本职工作融为一体。
21.狭义的会计职业道德，是指在一定职业活动中应遵循的、体现一定职业特征的、调整一定职业关系的职业行为的（    ）。
A.规章和要求
B.准则和规范
C.规则和纪律
D.纪律和规范
答案:B
试题分析:狭义的会计职业道德，是指在一定职业活动中应遵循的、体现一定职业特征的、调整一定职业关系的职业行为的准则和规范。
22.职业道德的本质是由（    ）决定的。
A.社会实践
B.经济基础
C.社会经济关系
D.上层建筑
答案:C
试题分析:职业道德是社会经济关系所决定的社会意识形态。
23.会计人员王某积极参加当地财政部门组织的关于如果做好一个会计的道德规范的培训，并以此约束和鞭策自己的行为，反映了会计职业道德功能中的（    ）。
A.指导功能
B.评价功能
C.教化功能
D.法治功能
答案:C
试题分析:会计职业道德的这种内在要求对会计人员能起到积极的教育和引导作用，促使其在日常工作和生活中，以此规范来约束和鞭策自己，养成高尚的道德品质；反映了教化功能。
24.中国现代会计学之父潘序伦先生倡导：“信以立志，信以守身，信以处事，信以待人，毋忘‘立信’，当必有成。”这句话体现的会计职业道德的内容是（    ）。
A.坚持准则
B.客观公正
C.诚实守信
D.廉洁自律
答案:C
试题分析:本题考核诚实守信的基本要求。
25.下列观点中，符合会计职业道德要求的是（    ）。
A.既然《会计法》已明确规定单位负责人应当保证财务会计报告真实、完整，那么会计人员就应该听领导的，在自己不贪不占的前提下，领导让干什么就干什么
B.公司的生产经营决策是领导的事情，会计人员没有必要参与，也没有必要过问
C.会计人员应保守单位的商业秘密，在任何情况下，都不能向外界提供或者泄露单位的会计信息
D.会计人员应该按照国家统一的会计制度的规定记账、算账、报账，如实反映单位的经济业务活动情况
答案:D
试题分析:选项A违反了坚持准则；选项B违反了参与管理；选项C除法律规定或经单位规定程序批准外，不得以任何借口和形式外界提供或者泄露单位的会计信息。
26.张某家庭条件富裕，大学毕业后从事出纳工作。在办理现金收付过程中，时常出现长款短款，张某不以为然，短款自己垫上，长款仍放在单位保险柜中备用。张某违反了下列哪项会计职业道德内容要求。（    ）
A.提高技能
B.客观公正
C.坚持准则
D.廉洁自律
答案:A
试题分析:出纳经常出现长短款违反了提高技能规范。
27.某会计人员在履行会计职责时，发现甲领导报销的单据不符合国家统一的会计制度的规定，考虑到甲领导是自己的领导，给予受理。该会计人员的行为违背了（    ）的会计职业道德要求。
A.强化服务
B.坚持准则
C.廉洁自律
D.参与管理
答案:B
试题分析:会计人员不能盲从领导，对于与坚持准则相违背的领导命令应作出正确判断，妥善处理。
28.会计职业道德修养的前提和首要环节是（    ）。
A.形成正确的会计职业道德认知
B.培养高尚的会计职业道德情感
C.树立坚定的会计职业道德信念
D.养成良好的会计职业道德行为
答案:A
试题分析:形成正确的道德认知，是会计职业道德修养的前提和首要环节。